<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Szkoła Gilead on Notatki z Broadcasting</title>
    <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/</link>
    <description>Recent content in Szkoła Gilead on Notatki z Broadcasting</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 12:48:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zakończenie 137 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-137/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-137/</guid>
      <description>Słowa wstępne Samuel Herd
Iz 55:8 mimo, że człowiek jest ukoronowaniem stworzenia, nigdy nie dorówna Bogu
Człowiek powinien jednak dążyć do jak najwierniejszego odzwierciedlania Bożych myśli.
Przez ostatnich 5 miesięcy studenci uczyli się myśleć po Bożemu.
Hiob 26:14 jesteśmy w stanie dostrzec zaledwie obrzeża Bożych dróg.
Dzisiejsze zakończenie to nie koniec uniwersytetu, to zaledwie koniec przedszkola. Zaledwie obrzeża Bożych dróg.
Owocem ducha jest cierpliwość John Larson
Dwie dziedziny, które omówimy:  Cierpliwość wobec Jehowy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakończenie 138 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-138/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-138/</guid>
      <description>Słowa wstępne Geoffrey Jackson Po przebyciu szkolenia w Gilead, nasze zrozumienie tego, czym jest studium osobiste mogło się radykalnie zmienić
2 Tym 2:2 gr „przedłożyć innym”, w wielu przekładach „powierzyć” - nasz cel po Gilead to pomagać innym. Wielu braci na naszych terenach nie znają nawet angielskiego, więc nie mają szans na przybycie tego szkolenia.
Mamy cenić przywileje, a nie je gromadzić!
Dlatego musimy szkolić innych, a nie obawiać się. że w przyszłości mogą zająć nasze miejsce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakończenie 139 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-139/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-139/</guid>
      <description>Słowa wstępne Gerit Losch
Gilead to przykład Bożej edukacji. Greckie słowo „szkoła” dosłownie pochodzi od wyrażenia „czas wolny”. Bogaci mieli czas na to, żeby iść do szkoły i uczyć się czegoś nowego.
Szkolenie zapewniane w szkole Gilead zapewnia wyższy poziom służenia Jehowie i bliźnim. A zatem ma na celu uczynienie studentów bardziej użytecznych dla Boga i współwyznawców. Studenci nie uczyli się dla siebie.
W starożytności Jehowa błogosławił niektórych ludzi pod względem materialnym - Przys 10:22</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakończenie 140 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-140/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-140/</guid>
      <description>Jak będziesz umacniać swoich braci? Mark Sanderson
Jehowa jest najlepszym przykładem umacniania innych - Iz 40:28-31
Chce, abyśmy go pod tym względem naśladowali. Zapewnia nam też narzędzia, które nam to ułatwiają. Jednym z tych narzędzi jest Gilead. W 2011 roku zmieniono nieco charakter i cele tej szkoły:
 stabilizować umacniać pomagać innym trzymać się wskazówek teokratycznych  Jak możemy to robić?
 Uczyć posłuszeństwa. Najlepszym przykładem posłuszeństwa jest Jezus.  Mimo odpowiedzialnych przywilejów i kompetencji, niegdyś nie był samowolny (it-2 60) Jn 12:49, 50 oraz 8:29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakończenie 141 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-141/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-141/</guid>
      <description>Słowa wstępne Anthony Morris
Wiele rzeczy jest niezmiennych w Bożym zamierzeniu, ale są również sprawy, które się zmieniają. Ta klasa jest ostatnią, która uczy się w tych obiektach. Wkrótce wszystkich betelczyków w NY czeka zmiana.
Trzy najbardziej stresujące rzeczy w życiu człowieka:
 Śmierć bliskiej osoby rozwód przeprowadzka  Hiob 26:22 por Rzym 11:33-34 tylko Jehowa nie potrzebuje szkolenia
Spójrz na obłok Ralph Walls
Liczb 9:17-23 wyrażenie „rozkaz Jehowy” występuje tu 7 razy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakończenie 142 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-142/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-142/</guid>
      <description>Słowa wstępne Mark Sanderson
Ps 119:18
Jehowa otwiera oczy ludziom na świecie, mimo wysiłków Szatana zaślepić ludzi (2 Kor 4:4)
1 Sm 16:7 oto dlaczego musimy prosić Jehowę, aby otworzył nasze oczy
Gilead to nie zaledwie światło latarki, to zalew światła
Absolwenci wykonują ciężką pracę:
 ponad 900 jest w Betel ponad 800 działają jako misjonarze terenowi ponad 400 to nadzorcy obwodów lub żony NO 4 to pomocnicy Ciała Kierowniczego 2 członkowie Ciała Kierowniczego  Naśladuj sposób, w jaki Jehowa korzysta z pamięci Stephen Lett</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakończenie 144 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-144/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-144/</guid>
      <description>Słowa wstępne David Splane
Minęło 75 lat od rozpoczęcia zajęć tej szkoły. Gilead - w NW2013 “kopiec świadectwa” lub “stos świadectwa” w przeciwieństwie do wydania z 1984 roku “sterta świadectwa”. Rdz 31:43, 44 to wiele mówi o Labanie. Laban był typem krętacza. Jakub miał dość jego oszustw Rdz 31:46 uporządkowany stos, kopiec, na którym można było zjeść posiłek Rdz 31:52 Gilead miał być pomnikiem pokoju i jedności. Za każdym razem, gdy ktoś tamtędy przechodził, miał przypominać o potrzebie zachowywania jedności.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakończenie 145 klasy Gilead</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-145/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/gilead/gilead-145/</guid>
      <description>Słowa wstępne Geoffrey Jackson
Rzym 12:3, 16 - cokolwiek mamy, mamy od Jehowy, a zatem nie ma powodu do własnej chwały
Możemy spotkać się z różnymi próbami z tym związanymi:  Pochwały z ust współpracowników Gdy inni nas krytykują lub nie okazująszacunku, na jaki naszym zdaniem zasługujemy  Hiob znalazł się właśnie w takiej sytuacji. Zwycięsko przetrwał najcięższe próby (Hioba 1:22; 2:10), ale potrzebował skorygowania, gdy towarzysze zaczęli go krytykować i fałszywie oskarżali.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
