<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Audycje on Notatki z Broadcasting</title>
    <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/</link>
    <description>Recent content in Audycje on Notatki z Broadcasting</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language><atom:link href="https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Broadcasting - grudzień 2015</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-122015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-122015/</guid>
      <description>Pracuj na pokarm który trwa ku życiu wiecznemu Mark Noumar
Przysłów 2:1-4 Jehowa nie wymusza nam pokarmu duchowego - &amp;ldquo;jeśli&amp;rdquo;
5 wskazówek do studium  Przys 2:1a Nastawienie. Uznajemy Biblię za Słowo od Boga i pokazujemy to naszym życiem.  Nastawienie przypomina zawór. Może odcinać lub otwierać dopływ ducha świętego
Dzięki temu unikamy problemów - Przys 2:11, 12
 Przys 2:1b Docenianie. Traktujemy Słowo Boże jak skarb. Jesteśmy przekonani o słuszności Bożych wskazówek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - kwiecień 2016</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-042016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-042016/</guid>
      <description>Spoglądaj za siebie, by się uczyć - patrz przed siebie, by żyć William Malenfant
Iz 30:21 &amp;ldquo;za nami&amp;rdquo; por Rzymian 15:4
Nie musimy uczyć się na własnych błędach.
Przykłady z Biblii  pierwsza para ludzka  przykład nieposłuszeństwa   Noe  najwyraźniej wziął sobie do serca przykład swoich prarodziców, więc był posłuszny godny uwagi jest przykład jego synowych. Musiały mieć silną wiarę. Nikt z ich krewnych nie przeżył potopu.   Abraham i Sara  Heb 11:15 - nie rozmyślali ciągle o tym, co zostawili   Lot i jego rodzina  Rdz 19:12, 13, 17 przeżył tylko on i jego córki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - kwiecień 2019</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-042019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-042019/</guid>
      <description>Dary jakie składamy Bogu Samuel Herd
Jak 1:17 - wszelkie dobre dary pochodzą od Boga
 pokarm ziemia Biblia okup złożony przez Jezusa  1 Jn 4:9 do czego nas to pobudza? Wdzięczność
Dary jakie możemy składać Bogu:  oddanie się Bogu i chrzest - Rzym 12:1 Kol 3:23-24 - w nasze codzienne obowiązki chrześcijańskie wkładać całe serce. Nasz styl życia może być darem dla Boga. Na przykład sposób, w jaki się ubieramy czystość moralna Heb 10:23 - wytrwałe głoszenie por.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - lipiec 2018</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-072018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-072018/</guid>
      <description>Metody studiowania stosowane w szkole Gilead Mark Noumair
Potrzebujemy studium, ale wyzwaniem może być jak najlepsze wykorzystywanie czasu na niego przeznaczonego
Dlaczego studium jest tak ważne? Flp 2:16-17 Musimy trzymać się „mocnym uchwytem” Słowa Bożego.
Na czym polega studiowanie? Obraz słowny: wędrowiec, który ześlizgnął się z urwiska i trzyma się konaru drzewa. Mocny uchwyt. Nie wystarczy zatem zwyczaj studiowania. Jak mocno trzymam się Słowa Życia?
 Studium wymaga zaangażowania umysłu. Aktywnego rozmyślania i wyciągania wniosków.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - listopad 2015</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-112015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-112015/</guid>
      <description>Jehowa troszczy się o swoje owce Mark Sanderson
Heb 2:1 - niektórzy zostali uniesieni z prądem. Jeżeli tak stało się z nami nie zapominajmy o 1 Pt 5:7
Czy Jehowa troszczy się o nas tylko jako o grupę? Czy troszczy się o mnie również indywidualnie? W świecie człowiek, który ma większą władzę, mniej się troszczy o jednostki.
Jn 6:44 - działalność kaznodziejska pozwala dotrzeć do nas jako jednostek. Żeby pociągnąć nas do siebie Jehowa interesuje się nami i naszymi cechami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - luty 2016</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-022016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-022016/</guid>
      <description>Nie zasmucajcie ducha świętego Kenneth Flodin
Ef 4:30 - o zasmucaniu ducha świętego.
Czym nie jest? Nie jest grzechem przeciwko duchowi, o którym wspomina Mk 3:29.
 Mt 12:31, 32 wspomina o grzechu niewybaczalnym. Źródłem ducha jest Jehowa, a zatem lekceważenie tego ducha jest w gruncie rzeczy występowaniem przeciwko samemu Jehowie.  Kontekst: Mt 12:22 bezsporny dowód działania ducha, a mimo to reakcja faryzeuszy - Mt 12:23, 24
 Judasz - kolejny przykład - Jn 17:12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - maj 2016</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-052016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-052016/</guid>
      <description>Wysławiaj Jehowę - Tego, któremu zawdzięcza imię wszelka rodzina Anthony Morris
Ef 3:14-19
W naszych czasach rodziny przeżywają kryzys - 2 Tym 3:1-5
Jehowa może nam udzielić wewnętrznej siły, aby przeciwstawić się tendencjom panującym w tym świecie.
Tak bardzo cenimy sobie rady Boże, że &amp;ldquo;Chrystus zamieszkał w naszych sercach&amp;rdquo;. W relacjach w rodzinie znajdują odbicie wszystkie aspekty osobowości Chrystusa.
Przykład: grzech, który utrudnia osiąganie szczęścia w życiu rodzinnym przypomina odziedziczoną chorobę.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - maj 2017</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-052017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-052017/</guid>
      <description>Wysoko ceń przypomnienia od Jehowy - Ps 19:7 Geoffrey Jackson
Przypomnienie - przechodzić z powrotem, powracać.
2 Pt 1:13, 13 por w. 15 Piotr był zdecydowany pomagać braciom przypominać sobie ważne zasady i wskazówki
Dlaczego potrzebujemy przypomnień  Ps 103:2 po prostu zapominamy Łuk 10:29-30 rozproszona uwaga. Czasami zdarza się nam zdekoncentrować.  Szatan to mistrz rozpraszania
 Mt 24:45 pokarm duchowy otrzymujemy we właściwym czasie. Nasza sytuacja życiowa wciąż się zmienia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - marzec 2016</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-032016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-032016/</guid>
      <description>Bądźmy szczęśliwi, mimo trudnych czasów Geoffrey Jackson
Ps 144:15 - jesteśmy szczęśliwym ludem
Czasami jednak niełatwo zachowywać pozytywne nastawienie - 2 Tym 3:1
Co może nam pomóc zachowywać pozytywne nastawienie?  Ps 16:11 - Licz zaznane błogosławieństwa Prz 4:25 - Patrz w przyszłość i dostrzegaj szerszy obraz Kazn 4:6 - Pamiętaj o odpoczynku  Pomocne może się okazać czytanie o starożytnych sługach Bożych, bo przejawiali takie same uczucia, jak my - Jak 5:17</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - sierpień 2018</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-082018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-082018/</guid>
      <description>Wdzięczni za dary w ludziach Stephen Lett
Lubimy dostawać stosowne prezenty. Ale gdy używamy je niewłaściwie darczyńca poczuje się źle. Jehowa i Jezus dali nam starszych. Każdy z nas powinien dbać, by ten boski dar traktować z szacunkiem i wdzięcznością
Ef 4:8 – Jezus jako zwycięsca nad świata wziął jeńców i dał niektórych jako dary dla zboru Ef 4:11-12 zob. 1 Tes 5:12-13
Jak szanować i doceniać tych braci?  Posłuszeństwo i uległość – Heb 13:17  Ważne jest nastawienie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - styczeń 2016</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-012016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-012016/</guid>
      <description>Szczera pochwała jest zawsze stosowna Stephen Lett
Prz 15:23 - szczera pochwała dodaje sił Prz 12:25 - dobre słowo
Na pewno Jezus i Jehowa wciąż wyrażali sobie docenianie i chwalili się nawzajem.
Jezus chętnie się poświęcił, płacąc wysoką cenę za posłuszeństwo Bogu. Dał z siebie wszystko. Czy Jehowa cenił to wszystko? Oczywiście! - Mat 3:17
W tym jednym zdaniu jest wiele pochwał.
Jezus również chwalił innych - Łuk 22:28-29 Pokazał w ten sposób, że naśladuje Ojca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broadcasting - wrzesień 2018</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-092018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/audycje/broad-092018/</guid>
      <description>Nie pozwólcie już, żeby kształtował was ten świat Kenneth Flodin
Szkło kształtowane jest poprzez wdmuchiwanie powietrza do rozgrzanej masy szkła. Podobnie próbuje na nas wpływać ten świat. Rzymian 12:2 por Ef 2:2, 3
Powietrzem jest duch tego świata, którym steruje Szatan. Dmuchacze szkła często pracują w grupach.
4 sposoby kształtowania  Presja otoczenia – 2 Piotra 2:18-19 Reklamy i materialistyczne cele – 1 Jana 2:15-17. Tak właśnie działał w odniesieniu do Ewy czy Jezusa Złe towarzystwo – towarzystwo, to osoby, z którymi postanawiamy spędzać czas – 1 Kor 15:33.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
