<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Program porannego wielbienia on Notatki z Broadcasting</title>
    <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/</link>
    <description>Recent content in Program porannego wielbienia on Notatki z Broadcasting</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 12:48:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pim73.github.io/broadcasting/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&#34;Na pewno wstanie&#34; - Przysłów 24:16</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/na-pewno-wstanie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/na-pewno-wstanie/</guid>
      <description>Kenneth Flodin
Zgodnie z Przsłów 24:16 Jehowa pomoże powstać aż 7 razy prawemu. Liczba 7 oznacza zupełność, ale nie chodzi o podkreślenie upadku prawego, ale raczej o zupełność Bożego miłosierdzia.
Ps 34:19 prawi mogą upaść, ale Jehowa pomoże im się podnieść
Ps 119:165 Nie pozwoli, aby upadek stał się przyczyną potknięcia, z którego nie da się uleczyć
Jehowa pragenie nam pomagać
1Jn 3:19-20 Rozumie nasze uczucia, ale nie zawsze zgadza się z naszym sposobem myślenia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Tajna broń&#34; Ezechiasza (2 Kron 29:2)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/tajna-bron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/tajna-bron/</guid>
      <description>Joel Dellinger
Mich 5:5 - siedmiu pasterzy lub ośmiu książętach. W czasach Ezechiasza byli to duchowi przywódcy Izraelitów. Należeli do nich Ezechiasz, Izajasz, Micheasz itp. Od ich wiary i zaufania do Jehowy zależało ocalenie mieszkańców Judy.
W naszych czasach - starsi zboru. Dlatego istnieje potrzeba, aby starsi byli duchowo silni. Ciało Kierownicze wciąż organizuje szkolenia dla tych braci.
Dwie lekcje z przykładu jednego z pasterzy - Ezechiasza
 Nasza przeszłość czy osobiste warunki nie muszą nas blokować.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abraham — przyjaciel Jehowy (Izaj. 41:8)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/abraham-przyjaciel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/abraham-przyjaciel/</guid>
      <description>Christopher Mavor
Najważniejsza z więzi, jaką możemy mieć - więź z Bogiem. Przykład takiej więzi to Abraham
Jak 2:23 - kontekst wskazuje na wiarę. Nie tylko przejawiał wiarę, ale żył wiarą. Wszystko, co robił w życiu, każda jego decyzja była podyktowana wiarą i zaufaniem do Jehowy.
Niekiedy przyjaźń wymaga poświęceń. Tak było w przypadku Abrahama i tak będzie też z nami
Prz 18:24; 27:6 - obraz tego, na czym polega przyjaźń z punktu widzenia Jehowy, a nie człowieka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biegnij w wyścigu wytrwale - 1 Kor 9:24</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/biegnij-w-wyscigu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/biegnij-w-wyscigu/</guid>
      <description>William Malenfant
Uczestniczymy w jedyny biegu, w którym nagroda życia wiecznego jest oferowana wszystkim, którzy go ukończą.
W dzisiejszym sporcie dominują samolubstwo i rywalizacja.
Nie chcemy nikomu przeszkadzać, utrudniać mu osiągnięcia pod tym względem sukcesu.
Gal 5:15-16
Nie irytujemy się, gdy wydaje się, że ktoś nas wyprzedza w tym biegu. Cieszymy się razem z nim, jeśli ma większe doświadczenie lub zdolności. Robimy to, co w naszych siłach.
Gdy ktoś cię przewróci, albo sam się przewróciłeś, nie zastanawiaj się kto to zrobił.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bojaźń przed Jehową (Joz. 9:9)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/bojazn-przed-jehowa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/bojazn-przed-jehowa/</guid>
      <description>Gary Breaux
Najważniejsze zadanie i przywilej każdego człowieka: nawiązać więź z Bogiem
Kazn 12:13 dwa czynniki:
 bojaźń przed Bogiem przestrzeganie Jego przykazań  Jak można nabrać zdrowej bojaźni przed Bogiem? Joz 9:1 nie wystarczyło jednak samo słuchanie o Bogu. Trzeba było jeszcze uwierzyć w Boga. Tak właśnie zareagowali Gibeonici.
Jak pielęgnować bojaźń? Dalej dostrzegajmy i rozmyślajmy nad potężnymi dziełami naszego Ojca. Nie pozwólmy, aby nam spowszedniały.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Być niewolnikiem Jehowy, to wielki zaszczyt</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/niewolnik-jehowy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/niewolnik-jehowy/</guid>
      <description>Samuel Herd
Słowo niewolnik kojarzy się dzisiaj negatywnie. Ma to związek z niechlubną historią wyzysku człowieka przez człowieka.
Jednak zgodnie z Biblią wszyscy jesteśmy niewolnikami Boga - Obj 5:9
W przeciwieństwie do innych firm niewolnictwa, ta przynosi nam szczęście i traktujemy ją jako zaszczyt.
Tak właśnie na tę sprawę zapatruje się &amp;ldquo;niewolnik wierny i roztropny&amp;rdquo;. Bracia ci ponoszą ogromną odpowiedzialność i podejmują ważne decyzje związane z rozwojem dzieła królestwa.
Rzym 12:11 por Jn 15:15 pilnie wypełniając nasze obowiązki stajemy się też przyjaciółmi Jezusa i Jehowy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bądź elastyczny dla dobrej nowiny - 1 Kor 9:23</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/elastyczny-dla-dobrej-nowiny/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/elastyczny-dla-dobrej-nowiny/</guid>
      <description>David Splane
Paweł - człowiek pokorny i elastyczny - 1 Kor 9:23
Dowiedział się że tysiące Żydów zostało chrześcijanami, ale niektórzy uwierzyli pogłosce, że Paweł zniechęcał ich do obrzezywania dzieci. Starsi się tym martwili. Mieli plan:
Dzieje 21:21-24 niektórzy uwierzyli pogłoskom o wiernych braciach i nawet nie zadawali pytań. Podobnie dzisiaj niektórzy wierzą wszystkiemu, co piszą w gazetach.
Paweł zgodził się na plan braci, choć miał bardzo sprecyzowane poglądy na temat obrzezania i Prawa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bądź gliną w rękach Jehowy (Rzym. 12:2)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/glina-w-rekach/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/glina-w-rekach/</guid>
      <description>John Ekrann
W rękach Szatana chcemy być jak skała, ale w rękach Jehowy chcemy być jak glina
Przykład: W publicznym miejscu podchodzi do nas nieznajomy i zaczyna masować nam plecy. Jak się zachowamy. Inaczej zachowamy się w przypadku osoby, którą kochamy i której ufamy?
Ps 56:3 Szatan próbuje nas przestraszyć, aby osłabić naszą więź z Bogiem.
Szatan stara się wykorzystać rozrywkę, próby związane z naszym zdrowiem, doniesienia medialne… w każdym z tych przypadków próbuje zmienić nasze nastawienie, osłabić naszą odwagę i wiarę.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bądźmy przygotowani - Jak. 4:14</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/badzmy-przygotowani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/badzmy-przygotowani/</guid>
      <description>Mark Sanderson
W lutym 1916 brat Russell umarł w pociągu odbywając kolejną podróż ewangelizacyjną. Był całkowicie zajęty wykonywaniem woli Bożej i Jehowa najwyraźniej posługiwał się nim. Jakuba 4:13-14 - jego życie to dobra ilustracja tej zasady. Niezależnie od tego, w jaki sposób żyjemy lub jak używa nas Jehowa, możemy w każdej chwili przeminąć.
Łukasza 12:16 - problem tego człowieka polegał na tym, że swoje poczucie bezpieczeństwa opierał na sobie i swoich majętnościach, zamiast na Bogu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Będzie jedna trzoda (Jn. 10:16)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/bedzie-jedna-trzoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/bedzie-jedna-trzoda/</guid>
      <description>William Malenfant
Jesteśmy szczęśliwi, że Jehowa wyjawił nam wszystkom, co niezbędne, abyśmy byli szczęśliwi. Są jednak sprawy, których Bóg nam nie wyjawił. Rzeczy, których jesteśmy ciekawi, a których nie wiemy. Jesteśmy ich ciekawi, nawet nie mogąc ich w pełni zrozumieć.
Np. nie ma sensu ustalać imiennie, kto należy do pomazańców. Ostateczne opieczętowanie to sprawa między Jehową i pomazańcami. Niektórzy z nas są tak ciekwai, jak Piotr.
Jana 21:20-23
Piotr nie obraził się, że nie otrzymał informacji, o którą pytał.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Będą obiektem prześladowań - Mat 10:22</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/beda-obiektem-przesladowan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/beda-obiektem-przesladowan/</guid>
      <description>Mark Sanderson
Mat 10:22 Jezus ostrzegł swoich naśladowców, że będą obiektem prześladowań.
Niemal natychmiast po wylaniu ducha świętego pojawiły się prześladowania
Dzieje 4:1 por 5:17 sam początek działalności chrześcijan miał związek z prześladowaniami
Niektóre z zarzutów jakie stawiano pierwszym chrześcijanom:  są ateistami nienawidzą ludzi jedzą krew i ciało ludzkie wrogowie państwa  Bardzo podobne zarzuty do tych, które są stawiane współcześnie.
Obj 12:17 taka wojna toczy się dzisiaj również w wielu krajach, np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Błogosławieństwa strony jw.org - Iz 60:16</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strona-jw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strona-jw/</guid>
      <description>David Splane
Organizacja Jehowy mądrze wykorzystuje nowe technologie. Wielu ludzi po raz pierwszy słyszy o prawdzie biblijnej dzięki naszej stronie jw.org
Osoby, które regularnie korzystają z jw.org i tv.jw.org czują się bardziej komfortowo na chrześcijańskich zebraniach, gdy w końcu zaczynają na nie przychodzić.
Jedno z przytoczonych doświadczeń: siostra pod koniec każdego studium, miała zwyczaj pokazywania jakiejś ciekawej informacji z naszej strony.
Technologia pomaga również nam lepiej zapoznać się z naszą organizacją.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chętnie otwieraj swą rękę (Przysłów 3:27)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/chetnie-otwieraj-reke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/chetnie-otwieraj-reke/</guid>
      <description>Mark Sanderson
Psalm 145:16 Jehowa jest najbardziej szczodrym Dawcą
Pwt 15:7 my mamy Go naśladować
Czasami czujemy się bezsilni. Wtedy warto pamiętać o Przysłów 3:27, 28 - co możemy zrobić, co leży w granicach naszych możliwości
Korzyści Przysłów 11:25</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chętnie przebaczaj - Rzymian 5:12</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/chetnie-przebaczaj/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/chetnie-przebaczaj/</guid>
      <description>Ralph Walls
hebr. salah odnosi się wyłącznie do przebaczania przez Jehowę
Mateusza rozdział 18
Piotr zapytał Jezusa ile razy ma przebaczać. Uległ atmosferze bezduszności powszechnej wśród religijnych przywódców religijnych. Chciał &amp;ldquo;odmierzać&amp;rdquo; swoje przebaczenie.
Przypowieść, którą przytoczył Jezus w tym kontekście uświadamia, jak wielkiego przebaczenia dostąpiliśmy od Jehowy.
Niewolnik z przypowieści, który nie był gotów przebaczyć swojemu towarzyszowi, po prostu nie zrozumiał istoty przebaczenia i nie zdawał sobie sprawy, jak wiele dla niego uczyniono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co robić, żeby działać fair? (Dzieje 10:34)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jak-dzialac-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jak-dzialac-fair/</guid>
      <description>Alex Reinmueller
Ludzie mają zaszczepione poczucie sprawiedliwości i wciąż innych oceniają czy postępują wobec nich sprawiedliwie.
Przypowieść o 11 robotnikach - niektórzy narzekali, gdy pracującemu jedną godzinę wręczono taką samą zapłatę, jak im. Przypowieść o synu marnotrawnym - starszy brat, któremu nie podobało się to, jak ojciec odniósł się do młodszego. Piotr pytał co będzie z Janem, gdy mowa była o nim.
Mamy skłonność do porównywania się z innymi i oceniania, jak oni są traktowani w porównaniu z nami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czy doceniamy nasze zebrania? - Ps 27:11</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czy-doceniamy-zebrania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czy-doceniamy-zebrania/</guid>
      <description>Robert Ciranko
Zebrania to podstawowy sposób w jaki Jehowa zaopatruje nas w pokarm duchowy.
Aby zachęcić do przychodzenia na zebrania, często cytujemy Heb 10:24, 25
Kontekst
Paweł zwracał się do chrześcijan nawróconych z judaizmu, którzy byli skłonni wracać do zwyczajów żydowskich. Nie zawsze rozumieli, że chrystianizm przyniósł zupełnie nową jakość w wielbieniu Jehowy - Heb 1:1
 szereg cech systemu żydowskiego - były jedynie cieniem  przymierze kapłaństwo prawo świątynia   Arcykapłan i jego służba to najlepszy przykład - Heb 4:14  Paweł poświęca temu dużo uwagi, potem podsumowuje - Heb 8:1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czy prowadzę się jak pomniejszy? - Rzymian 14:19</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czy-pomniejszy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czy-pomniejszy/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Pewność siebie, która czasami wynika z doświadczenia może sprawić, że nie weźmiemy poważnie pod uwagę udzielonej nam rady.
Co nam pomoże unikać samolubstwa?  rozumiemy, że nasze wybawienie nie jest najważniejsze w Bożym zamierzeniu. Musimy patrzeć na sprawy z szerszej perspektywy Rozmyślamy nad skutkami: Rzym 2:1 jednym ze skutków samolubstwa jest osądzanie innych Przysłów 14:16 inny skutek to zbytnia pewność siebie Jeszcze jeden problem, jaki może się pojawić to pycha  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czym jest wiara - Jn 12:42</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czym-jest-wiara/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czym-jest-wiara/</guid>
      <description>Izak Marais
Wszyscy znamy definicję z Heb 11:1, ale czym jest wiara dla Ciebie osobiście?
Absolutne zaufanie do Jehowy i poleganie na Nim. W Strażnicy z roku 83 przytoczono wypowiedź pewnej małej dziewczynki, która w odpowiedzi na to pytanie powiedziała: Wiara to pełne zaufanie do Boga bez zadawania pytań.
Czyli nie tylko zestaw przekonań, ale też niezadawanie pytań. Wykonywanie woli Jehowy bez jej kwestionowania. A zatem chodzi nie tylko o pełne przekonanie, ale też działanie bez kwestionowania.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dlaczego neutralność jest taka ważna? - Mich 4:2</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/dlaczego-neutralnosc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/dlaczego-neutralnosc/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Mich 4:2 nie tylko w nowym świecie, ale już teraz por. werset 5
Neutralność Nie opowiadać się po czyjej ze stron w kwestiach politycznych. Dlaczego takie ważne?
Obj 13:17 nacisk wywierany na sług Bożych. Neutralni nie tylko przez to, że się nie angażujemy, ale też w myślach pozostajemy neutralni
Znamię zarówno na rękę, jak i na czoło
Co może osłabiać neutralność?  Propaganda tego świata. Jesteśmy świadomi, że media manipulują, również naszym wizerunkiem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docieranie do najodleglejszemu miejsca na ziemi - Dzieje 1:8</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/docieranie-do-najodleglejszego-miejsca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/docieranie-do-najodleglejszego-miejsca/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Apostołowie otrzymali bardzo trudne zadanie. Bez pomocy ducha świętego nie osiągneli by celu.
Rzym 15:23-24 Pawłowi zależało na docieraniu do &amp;ldquo;nietkniętych terenów&amp;rdquo;. W naszych czasach wielu z nas myśli podobnie.
Strażnica z marca 2016 Pytania czytelników
&amp;ldquo;Grzechotanie kości&amp;rdquo; - jeszcze przed Świadkami Jehowy pojawiali się ludzie, którzy zmierzali do przywrócenia czystego wielbienia i głoszenia dobrej nowiny po całej zamieszkanej ziemi. Niektórzy byli gotowi uczyć się współczesnych i starożytnych języków, aby pomagać ludziom i tłumaczyć Biblię na języki narodowe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dzień Jehowy przyjdzie jak złodziej - 1 Tes 5:2, 3</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/dzien-jak-zlodziej/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/dzien-jak-zlodziej/</guid>
      <description>Gerrit Losch
W przeszłości było wiele takich &amp;ldquo;dzni Jehowy&amp;rdquo;. Były to działania podejmowane przez Jehowę przeciwko: Babilonowi, Egiptowi, Edomowi, Jerozolimie itp.
1 Tes 5:2, 3 mówi o przyszłym dniu, o końcu tego systemu rzeczy.
W przeszłości już wiele razy przywódcy polityczni i religijni wspominali o pokoju i bezpieczeństwie. Żadna z tych wzmianek nie była spełnieniem się proroctwa. Dlaczego? Bo nie nastąpiła zagłada.
Nie wiemy czy będzie to jedno wydarzenie, czy szereg wydarzeń.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gdy to wszystko ujrzycie - Mat 24:33</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/gdy-to-ujrzycie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/gdy-to-ujrzycie/</guid>
      <description>Izak Marais
W proroctwie o zakończeniu systemu rzeczy Jezus podał nie tylko znaki końca, ale też wskazówki.
Mat 24:33
Dwie lekcje  Mat 24:42 &amp;ldquo;czuwajcie&amp;rdquo;  Nasze nastawienie. Czy naprawdę wierzę? Czy wiem, że to prawda? Czy patrzę na ludzi tak jak Bóg?   Mat 24:44 &amp;ldquo;bądźcie gotowi&amp;rdquo;  Pokazujemy, że jesteśmy gotowi naszymi czynami, postępowaniem.    Przykład: oświadczyny, potem ślub. Czy to już dowód miłości? Niekoniecznie. Dopiero, gdy wiernie trwamy przy małżonku, można z całą pewnością powiedzieć, że to miłość.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gdyż jesteś prawy - Neh 9:7, 8</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/gdyz-jestes-prawy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/gdyz-jestes-prawy/</guid>
      <description>William Malenfant
Jehowa dotrzymał obietnicy złożonej Abrahamowi.
Podobnie z nami. Jesteśmy prawi, gdy dotrzymujemy obietnic.
Mat 5:37 co ponad to &amp;ndash;&amp;gt; od złego
Diabeł obiecuje i w ogóle nie ma zamiaru tego spełnić. Czasami nawet nie jest w stanie tego zrobić, jak w przypadku obietnic złożonych Ewie.
 złożyliśmy obietnicę Bogu, nawet kilka razy to powtórzyliśmy przyrzeczenie małżeńskie  Ma więcej wspólnego z dawaniem. Obiecujemy dawać pomocą w spełnieniu tej obietnicy jest osobista więź z Jehową, bo małżeństwo to Jego postanowienie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Głębokie studium przybliża nas do Jehowy - Ps 73:28</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/glebokie-studium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/glebokie-studium/</guid>
      <description>Mark Noumair
Przykłady wiernych sług Bożych z przeszłości pomagają nam zachować silną wiarę w przypadku prób wiary, z którymi się spotykamy lub okażą się takim wsparciem w czasie wielkiego ucisku.
2 Król 19:6 i kolejne nie bój się
Jehowa widzi problemy z jakimi się borykamy. Rozumie nasze emocje. Zapewnia o pomocy.
Gdy to mówi nie jest pasywny. On podejmuje działania.
w 19 - żeby wszystkie królestwa wiedziały. Zależało mu na reputacji i imieniu Jehowy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak przeżyć wielki dzień (Obj. 16:16)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jak-przezyc-wielki-dzien/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jak-przezyc-wielki-dzien/</guid>
      <description>David Schafer
Kto gromadzi narody na Armagedon? - Obj 16:13-16 - wyrażenia
Muszą być bardzo przekonujące. Zgromadziły wszystkich królów. Są natchnione i nieczyste. Pochodzą od Diabła.
Kto je rozgłasza? - wychodzą z paszczy bestii i fałszywego proroka
Jakie argumenty są aż tak przekonujące?
Wmawia ludziom, że rządy ludzi są w stanie zapewnić pokój i bezpieczeństwo - 1 Tes 5:1-3
Posługuje się również „znakami”. W starożytności także posługiwał się takimi sposobami - Wyjścia 7</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak znaleźć prawdziwe szczęście (Mat 5:8)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jak-znlezc-szczescie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jak-znlezc-szczescie/</guid>
      <description>William Turner
W pewny sondażu spytano ludzi, co ma największy wpływ na szczęście człowieka. Tylko 16% powiązało szczęście z religią i wiarą w Boga.
Takie podejście bardzo różni się od nauk Jezusa - Mt 5:3 por werset 6
Im bardziej staramy się zastosować do tego, czego się uczymy o Bogu, w tym większym stopniu udaje nam się przejawiać zbożne przymioty, a to ma wpływ na nasze stosunki z innymi ludźmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jedność pokonuje bariery - Rzym 3:29</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jednosc-pokonuje-bariery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jednosc-pokonuje-bariery/</guid>
      <description>David Splane
List do Rzymian dotyczy przełamywania barier przy pomocy jedności.
Rzym 2:28-29
Główna myśl - Jedność
 3:23 5:12 Wszyscy jesteśmy zjednoczeni, jeśli chodzi o niedoskonałość i grzech.  Kontekst
56 n.e. umiera cesarz Klaudiusz, a na jego miejsce imperatorem zostaje Neron. Wielu zaczyna pokładać nadzieję w nowym imperatorze, bo jest popularny wśród biedoty rzymskiej. Słynie z okazywania szczodrości, miłosierdzia. Uchodzi za skromnego. Być może wśród tych, którzy ulegają takiemu zwodniczemu myśleniu są chrześcijanie w Rzymie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa błogosławi posłuszeństwu - Jn 21:17</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-blogoslawi-posluszenstwu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-blogoslawi-posluszenstwu/</guid>
      <description>Anthony Morris
Posłuszeństwo Jehowie zawsze przysparza błogosławieństw.
Dzieje 6:1-4 ustalono priorytety
 nie pozostawiać Słowa Bożego Oddawać się modlitwie i usługiwaniu słowem  Kiedy na tym się skupili, Jehowa rzeczywiście im błogosławił - Dzieje 16:4, 5
w.4 &amp;ldquo;postanowienia&amp;rdquo; gr. dogmata, ale nie mylić ze współczesnym znaczeniem słowa dogmatyzm.
Zgodnie z Mt 24:45 - &amp;ldquo;niewolnik&amp;rdquo; l.poj. Decyzje podejmowane są kolektywnie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa chce, abyśmy byli szczodrzy - Przysłów 3:27</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-chce-abysmy-byli-szczodrzy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-chce-abysmy-byli-szczodrzy/</guid>
      <description>Patric LaFranca
Przys 3:27, 28 Jehowa wie, że czasami się ociągamy. Dlaczego tak się dzieje?
 skłonność do samolubstwa wychowanie - mogliśmy rosnąć w biedzie, towarzyszyło nam ciągłe poczucie zagrożenia  Jak sobie z tym poradzić?  Poznawać Jehowę  Ps 145:16 jest szczodry Jak 1:17 dary doskonałe    Jeśli poznajemy Jehowę wzrasta w nas pragnienie naśladowania Go.
 Ufać Jehowie - Przys 11:24, 25  Często najbardziej szczodre osoby, to osoby stosunkowo biedne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa dostrzega potencjał każdego swojego sługi</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/potencjal-kazdego-slugi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/potencjal-kazdego-slugi/</guid>
      <description>Robert Luccioni
Jehowa zna nasze możliwości, ale musimy się sami wysilać, żeby je wykorzystać. Moglibyśmy sabotować swój potencjał.
Jak osłabiamy swój potencjał?  Nie angażujemy się z całego serca - 2 Krl 13:17, 19 Jehoasz nie angażował się całym sercem. Koncentrujemy się na wątpliwościach lub obawach - Wyj 3:11, 13; 4:1, 10, 13, 14 Mojżesz niemalże stracił możliwość przewodzenia ludowi Bożemu  Jehowa mówił: po prostu zacznij działać, ja zatroszczę się o resztę!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa jest naszym Garncarzem (Izaj. 64:8)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-naszym-garncarz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-naszym-garncarz/</guid>
      <description>James Mantz
Według pewnych źródeł, wartość wszystkich pierwiastków i materiałów, z których składa się pojedynczy człowiek, to zaledwie 5 dolarów
Rdz 2:7 to Jehowa i działanie Jego ducha sprawiło, że człowiek stał się bezcenny
 Bądźmy zadowoleni z tego, jak Jehowa nas ukształtował i ceńmy to. Niezależnie od tego skąd pochodzimy i jak wyglądamy, łączy nas Garncarz, który nas ukształtował. Nie mamy powodów do zazdrości czy rywalizacji. 1 Kor 12:14, 17, 18 Jak 1:4 kształtowanie nas wymaga czasu i cierpliwości.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa kocha pokornych - Przysłów 29:23</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/kocha-pokornych/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/kocha-pokornych/</guid>
      <description>Sam Roberson
Przysłów 29:23
Dlaczego tyle uwagi poświęca się w naszych publikacjach kwestii pokory? Ponieważ pycha to słabość wielu niedoskonałych ludzi. Wszyscy potrzebujemy przypomnień pod tym względem.
Uniżenie umysłu - to dosłowne tłumaczenie z greki
Rzymian 12:3 por 1 Pt 5:5 odziać się int tie you on selves with knots
W co się ubieramy, gdy chcemy komuś usługiwać np planujemy przygotować dla innych grilla?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa nie zapomina o Twojej miłości - Ps 71:18</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-nie-zapomina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-nie-zapomina/</guid>
      <description>Samuel Herd
Ps 90:10 por 2 Sm 19 słowa Barzilaja przypominają nam o przykrych skutkach starości.
Biblia jednak w wielu miejscach pozytywnie wypowiada się o osobach starszych wiekiem.
Przykład: dwa osły. Stary i młody. Trzeba napoić oba, bo starszy wcześniej pozwolił przeżyć pracując dla nas.
Heb 6:10 Jehowa nie zapomina o naszych wysiłkach w służbie dla Niego w przeszłości. Oczekuje również, że wciąż będziemy pełnić dla Niego służbę. Może trochę wolniej, ale nie zatrzymamy się.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa ochrania swój lud (Ezech. 38:16)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-ochrania-swoj-lud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-ochrania-swoj-lud/</guid>
      <description>Anthony Morris
Łuk 21:26-28 por Obj 17 gdzie opisano zniszczenie obecnego niegodziwego świata. Wywoła to popłoch wśród niegodziwych ludzi.
Nie znamy dokładnego porządku następujących po sobie wydarzeń, najwyraźniej niektóre z nich się na siebie nałożą. Jehowa jednak wyjawił nam przynajmniej zarys tych wydarzeń np. w księdze Objawienia.
Zniszczenie niegodziwego świata i wybawienie prawych, to dobra nowina. Jednak dopóki to nie zacznie się spełniać, ogół ludzi w to nie uwierzy.
Mt 24:14 podczas wielkiego ucisku nie będziemy głosić dobrej nowiny, ale będziemy głosić</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa prowadzi swój lud - Ps. 73:24</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/prowadzi-lud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/prowadzi-lud/</guid>
      <description>David Schafer
Czasami zdarzają się sytuacje, gdy ktoś modli się o kierownictwo, a ktoś inny, np głosiciel modli się by Jehowa posłużył się nim. Są również dowody zarówno biblijne, jak i doświadczenia, które pokazują, że Jehowa posługuje się aniołami. Na przykład do przekazywania informacji.
Prz 22:17 - słuchanie rad mądrych i doświadczonych może być przejawem kierownictwa Jehowy
Ps 32:8 Jehowa zapewnia nam dokładnie takie rady jakie potrzebujemy.
Starsi są szkoleni, aby byli wyczuleni na wypowiedzi innych starszych w gronie, bo Jehowa może pokierować którymkolwiek z nich, aby zapewnić wskazówki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa strzeże lojalnych (Ps. 97:10)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-strzeze-lojalnych/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-strzeze-lojalnych/</guid>
      <description>Robert Ciranko
Jehowa - Bóg miłości nienawidzi! Psalm 97:10. Jak to możliwe wyjaśniają dwa pierwsze wersety tego psalmu.
Podobnych fragmentów jest znacznie więcej. Jedno z nich:
Prz 6:16-19 podobnie jest z Jezusem - Heb 1:9. Jeśli chcemy mieć dobre stosunki z Bogiem też musimy nienawidzić niegodziwości.
Wspomniany fragment z Przysłów w zasadzie obejmuje wszelkie rodzaje niegodziwości
 Grzechy popełniane w myślach Niewłaściwe słowa Uczynki  Progresja 6 do 7 sugeruje, że lista nie jest kompletna, bo ludzie wymyślają coraz więcej sposobów na popełnianie niegodziwości.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehowa wspiera chorych - Dzieje 15:29</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-wspiera-chorych/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jehowa-wspiera-chorych/</guid>
      <description>Mark Sanderson
Niechętnie rozmyślamy o ewentualnych wypadkach, jakie mogą się nam przydarzyć.
Co prawda w tym świecie Jehowa nie obiecuje cudownego uzdrowienia od chorób, ale obiecuje inne wsparcie dla chorych.
Ps 41:3 - w08 15.9 Dawid żywił przekonanie, że Jehowa go pokrzepi czyli Doda sił potrzebnych do zachowania lojalności.
Dzisiaj ten cel Jehowa osiąga między innymi przez komitety łączności ze szpitalami. Działa ich na świecie jakieś 1700. Mają przeszło 13000 członków.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jezus wypełnił Prawo - Mat 5:43</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jezus-wypelnil-prawo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jezus-wypelnil-prawo/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Wielu ludzi wciąż wierzą, że obowiązuje nas 10 przykazań.
Mat 5:17, 18 niektórzy sądzą, że werset ten pokazuje, że mamy wciąż przestrzegać postanowień Prawa
Rzym 10:4; Gal 4:4, 5; Ef 2:15 czasami używamy tych wersetów, ale inni mówią, że to nie dotyczy 10 przykazań tylko reszty Prawa
Mat 5:17, 18 w dalszej części Jezus mówi o różnych aspektach Prawa np w 21, 23, 27, 31, 33, 38, 43 Jezus miesza 10 przykazań z innymi przepisami</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Każde słowo z ust Jehowy (Mat. 4:4)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/kazde-slowo-z-ust-jehowy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/kazde-slowo-z-ust-jehowy/</guid>
      <description>David Schafer
Prz 17:16
Przykład: dwóch biegaczy, jeden biedny drugi bogaty. Możliwości jakie ma bogaty nie wystarczą aby wygrał wyścig, jeśli nie ma do tego serca.
Każdy człowiek ma pewien potencjał, aby nabywać mądrości, ale nie każdy pragnie z tego korzystać.
Józef na długo przed spisaniem prawa Mojżeszowego był dostatecznie mądry, aby unikać cudzołóstwa. Inni mając nawet precyzyjne wskazówki, nie stosują się do nich. Józef miał do dyspozycji jedną zasadę i cztery przykłady, które pomogły mu wyciągnąć wnioski.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korzystaj ze zdolności rozumowania (2 Tes. 2:1, 2)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zdolnosc-rozumowania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zdolnosc-rozumowania/</guid>
      <description>Gary Breaux
Rzymian 12:1 - zdolność rozumowania
Rozumowanie to zdolność. 2 Tes 2:1, 2 - niebezpieczeństwo, że możemy dać się wytrącić z wniosków, do których doszliśmy po gruntownym przemyśleniu
Nasza wiara może szybko zostać zachwiana
Może się to przytrafić każdemu z nas. Przytrafiło się to jednemu z apostołów, Judaszowi.
W niektórych sytuacjach możemy być bardziej podatni na takie negatywne wpływy:
 stres, przygnębienie, niepokój. Można w wyniku tego zaniedbać ważne zwyczaje duchowe, a to czyni nas szczególnie podatnymi na pokusy - w92 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma upodobanie w prawie - Ps 1:2, 3</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/ma-upodobanie-w-prawie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/ma-upodobanie-w-prawie/</guid>
      <description>David Schafer
Sukces w spełnianiu woli Bożej &amp;ndash;&amp;gt; warunek &amp;ndash;&amp;gt; Ps 1:2, 3
Półgłosem  wartość głośnego czytania  list z 5 grudnia 2009 do głosicieli uczących się języka obcego   w tempie umożliwiającym zrozumienie i rozmyślanie  Przykład Chory brat, będący w szpitalu, czytał sprawozdanie z Mk 5:25-29. Niewiasta chciała się go dotknąć, bo wierzyła, że będzie uzdrowiona.
Według Mat 9:20 - była przekonana, że wystarczy dotknąć &amp;ldquo;frędzla&amp;rdquo; jego szaty</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Micheasz czekał na Jehowę - Mich 7:4</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/micheasz-czekal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/micheasz-czekal/</guid>
      <description>David Schafer
Micheasz zapisał swoje proroctwo za panowania Jotama, Achaza i Ezechiasza oraz współcześnie z Ozeaszem i Izajaszem.
Mich 7:2-4 - przekupni Izraelici krzywdzili każdego, kto miał z nimi kontakt. Dotyczyło to wszystkich warstw społecznych.
w 3 wspomina o księcia. Możliwe, że to był Ezechiasz w początkowej fazie swojego panowania
Jer 26:18-19 - Ezechiasz okazał skruchę pod wpływem głoszenia Micheasza. Możliwe, że pod wpływem tego proroka pokochał Słowo Boże i zapisał Psalm 119.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moralność w dniach ostatnich (2 Tym. 3:13)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/morlanosc-w-dniach-ostatnich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/morlanosc-w-dniach-ostatnich/</guid>
      <description>William Malenfant
Niektórzy nie wierzą, że żyjemy w dniach ostatnich. Nic się nie zmieniło według nich. Tymczasem nigdy dotąd nie nastąpił taki upadek moralności. Od 1980 roku liczba aborcji przekroczyła 1 miliard
Ludzie robią z naszej planety wysypisko śmieci.
2 Kor 4:3-4 niewierzący to nie tylko ateiści. Są to osoby, które nie wierzą w wartość zasad biblijnych, w to że żyjemy w dniach ostatnich itd.
Ci, którzy lekceważą i podważają spełnianie się znaku końca, tak naprawdę stają się częścią tego znaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Myśl po Bożemu, a nie po ludzku (Mat. 16:23)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/mysl-po-bozemu-nie-po-ludzku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/mysl-po-bozemu-nie-po-ludzku/</guid>
      <description>Robert Luccioni
Mt 16:21-23 Piotr mówił &amp;ldquo;przesadzasz&amp;rdquo;. Pozostali uczniowie myśleli najwyraźniej podobnie.
W tym momencie Jezus potrzebował ich wsparcia, a nie rozproszenia. Nic nie wskazuje, że później musiał powtarzać tę radę. Tuż przed śmiercią nawet ich pochwalił, że wytrwali wraz z nim.
Nciski i presja może nas niekiedy skłaniać do patrzenia na sprawy z ludzkiego punktu widzenia. Łatwo jest ufać Bożym sposobom, gdy sprawa jest oczywista.
Wyj 11:3 tutaj właśnie tak było.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Módl się o dochowanie wierności - Mt 26:2</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/dochowanie-wiernosci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/dochowanie-wiernosci/</guid>
      <description>Mark Noumair
Mt 26:36 gdy na barkach Jezusa spoczywała ogromna odpowiedzialność za całą ludzkość i przede wszystkim za uświęcenie imienia Jehowy, nie polegał na sobie i swoich osiągnięciach. Chociaż faktycznie osiągnął już wiele, tym razem najważniejsza była modlitwa do Jehowy.
Ważne lekcje  Wypracowywanie swojego wybawienia z bojaźnią i drżeniem. Nie możemy polegać na własnym doświadczeniu albo dowodach lojalności z przeszłości. Teraz jest czas na modlitwę i poleganie na Jehowie. Jeśli dotychczas jeździliśmy na pomarańczowym świetle, to teraz jest pora wyhamować i modlić się do Boga!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Módlmy się o pokój Boży - Flp 4:7</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/modlmy-sie-o-pokoj-bozy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/modlmy-sie-o-pokoj-bozy/</guid>
      <description>Harold Corkern
Szczera modlitwa wywiera na nas ogromny wpływ. Jednak nie każda rozmowa z Bogiem jest szczerą modlitwą.
Rdz 3 i 4 przykłady takich rozmów.
Żeby modlitwa była szczera potrzebne są:  zaufanie szacunek pokora oddanie  Psalm 91:1-2 ukrycie zapewniające duchowe bezpieczeństwo. Ukryte, bo nie każdy to rozumie. Kluczem dającym dostęp do tego ukrycia jest pokora i zaufanie.
Psalm 69:20 czasem nasi bliscy nie są w stanie okażą nam pomocy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mądrze korzystaj z powierzonych ci talentów (Mat. 25:30)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/madrze-korzystaj-z-talentow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/madrze-korzystaj-z-talentow/</guid>
      <description>William Malenfant
Niewolnika, który nie pomnożył talentów nazwano niegodziwym.
To bardzo mocne określenie. Wcześniej Jezus użył go wobec Diabła (Mt 6:13), a Prz 10:7 mówi, że ‚imię niegodziwych zgnije’
Grzech zaniechania por Mt 25 rozdział przypowieść o owcach i kozach. Problem polegał nie na tym, co złego robili ludzie uznani za kozy, ale raczej czego nie zrobili.
Podział na różne ilości talentów pokazuje, że nasz Pan bierze pod uwagę nasze możliwości.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mężowie - kochajcie swoje żony, jak samego siebie</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/kochajcie-zony/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/kochajcie-zony/</guid>
      <description>Stephen Lett
Mat 22:39 jak samego siebie. Musimy ciężko pracować, żeby okazywać innym miłość, jaką okazujemy sobie samym.
Najważniejszym bliźnim dla męża jest żona.
Pięć sposobów okazywania takiej miłości  Żywić - Ef 5:29 przede wszystkim pod względem duchowym Pielęgnuje por. Przys 8:31 Ozdabia zob. 1 Tym 2:9. Staramy się przykryć plamę na swoim ubraniu. Podobnie pod względem duchowym lub emocjonalnym - Przys 19:11 Mk 5:26 troszczymy się o zdrowie fizyczne, duchowe i emocjonalne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Młodzi są cenni w oczach Jehowy - Ps 148:12, 13</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/mlodzi-cenni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/mlodzi-cenni/</guid>
      <description>Christopher Mavor
Jehowa dostrzega potencjał młodych
Przys 20:29
Przykłady młodych  Dawid. Wykorzystywał swe siły, by chronić trzody swego ojca, ale miał też możliwość zaobserwowania, jak wspiera go Jehowa. Rozwinął zaufanie do Niego. Rezultat: 1 Sm 17:36, 37 mała dziewczynka w niewoli u Syryjczyków. Dzięki jej odwadze ten człowiek poznał Jehowę.  W obu przypadkach silni zostali &amp;ldquo;pokonani&amp;rdquo; przez słabszych dzięki zaufaniu do Jehowy i sile pochodzącej od Niego.
Iz 40:31 - jeśli wiernie służymy Bogu, wciąż będziemy mieć młodzieńczy wigor w służbie dla Niego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Młodzi, Jehowa Was kocha</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/mlodzi-jehowa-kocha/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/mlodzi-jehowa-kocha/</guid>
      <description>Stephen Lett
Łukasza 2:42 jako 12 latek przebywał w świątyni i rozmawiał z przywódcami religijnymi.
Rozmawiał z przekonaniem.
Łukasza 2:51-53 miał przykładnie nastawienie, a jego postępy dostrzegał Bóg i ludzie.
MT 19:13, 14 Jezus doceniał młodzież i dzieci. Nasladował miłość Jehowy do młodych.
MT 21:15 reakcja dorosłych vs młodych.
To właśnie młodzież odważnie wystawiała Jezusa.
Ciało Kierownicze i organizacja stara się naśladować Jehowę i Jezusa. Dlatego wydaje mnóstwo materiałów dla młodych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nadzieja na zmartwychwstanie (Hebr. 11:13)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nadzieja-na-zmartwychwstanie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nadzieja-na-zmartwychwstanie/</guid>
      <description>David Splane
Abel, Henoch, Noe i inni wierzyli w zmartwychwstanie i oczekiwali spełnienia się obietnic Bożych.
Jeszcze przed śmiercią powiedziano o nich, że wszyscy wyczekiwali nagrody w przyszłości. A zatem, żeby ta nadzieja się spełniła, musieli wierzyć, że śmierć nie kończy wszystkiego. Spodziewali się powrócić do życia.
Heb 11:5, 7, 8, 11, 13 - wszyscy oni umarli niedoczekawszy spełnienia się obietnicy. Henoch również umarł i nie poszedł do nieba, bo nie był ochrzczony.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Natychmiast powstrzymuj złe pragnienia - Mat 19:6</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/natychmiast-powstrzymuj-zle-pragnienia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/natychmiast-powstrzymuj-zle-pragnienia/</guid>
      <description>Kenneth Flodin
Mat 19:9 dotyczy nie tylko żonatych chrześcijan
Każdy, kto bawi się niemoralnymi myślami jest w niebezpieczeństwie. Powyższe słowa podkreślają, jak poważna spoczywa na nas odpowiedzialność
Kol 3:5 uśmiercać
Niebezpieczeństwo stanowią nie tylko strony pornograficzne, ale również portale randkowe.
Ze znaczenia oczu w rozwijaniu niewłaściwych pragnień zdawał sobie sprawę Hiob - Hioba 31:1
Rozumiał też i rozmyślał nad tym jakie konsekwencje może przynieść niewłaściwe zachowanie pod tym względem - Hioba 31:11</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naśladujmy szczodrość Jehowy (1 Kron. 29:14)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nasladujmy-szczodrosc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nasladujmy-szczodrosc/</guid>
      <description>David Schafer
Owoc - niepowtarzalny, smaczny i orzeźwiający. Większość ludzie uważają, że pestka, która pozostaje po takim owocu, to produkt uboczny. Jednak świadczy ona o niezwykłej szczodrości Jehowy.
Gdybyśmy zasadzili ziarenka z jednego owocu, to wyrosłoby ich tyle, że sami nie zdołalibyśmy tego zjeść.
2 Kor 9:8 &amp;ldquo;niezasłużona życzliwość&amp;rdquo;. Trudno je precyzyjnie opisać. Nie chodzi o to, że ten, kto otrzymuje dar nie jest tego godny. Chodzi raczej o podkreślenie przymiotów dawcy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naśladujmy wiarę Noego (Rodz. 6:13)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wiara-noego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wiara-noego/</guid>
      <description>Hermanus van Selm
Co pomogło Noemu uwierzyć w obietnice Jehowy? Biblia jasno pokazuje, że istotny wpływ na ukształtowanie się wiary Noego mieli jego krewni.
Był dobrze wychowany przez swojego ojca Lamecha. Rdz 5:6-35 - wyróżniał się wśród wymienionych ojców. Widać to na przykładzie szczególnego imienia, jakie nadał swojemu synowi. &amp;ldquo;Noe&amp;rdquo; znaczy &amp;ldquo;pocieszenie&amp;rdquo; por w 29. W gruncie rzeczy użył tych samych słów, które zostały użyte przez Boga. Z tego wynika, że rozmyślał o wypowiedziach Jehowy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nie dajmy się zwieść niegodziwym ludziom (2Tes 2:1, 2)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-dajmy-sie-zwiesc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-dajmy-sie-zwiesc/</guid>
      <description>William Malenfant
Najczęściej spotykane oszustwa, to oszustwa finansowe. Na przykład od czasu wybudowania Mostu Brooklyńskiego w 1883 roku, &amp;ldquo;sprzedano&amp;rdquo; go już wielokrotnie.
2 Tym 3:13 - zwodzeni są nie tylko naiwni
 finansowe polityczne Babilon Wielki  nie tylko zwodzi swoich wiernych również ateiści są ofiarą oszustw religijnych    Przykłady oszustw w Biblii W Edenie. Diabeł wcielił się w węża. Być może przemówił do Ewy z &amp;ldquo;drzewa poznania dobra i zła&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nie jesteśmy nieświadomi jego zamysłów - 2 Kor 2:11</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/swiadomi-zamyslow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/swiadomi-zamyslow/</guid>
      <description>Mark Sanderson
Jan 8:44 diabeł jest mordercą oraz kłamcą i ojcem kłamstwa
2 Kor 2:11 przypis jego intencje oraz umiejętności
 często wykorzystuje coś, co samo w sobie nie jest złe i wykorzystuje to do własnych celów  sport rozrywka duma   próbuje odebrać ludowi Bożemu pokój i jedność uprzedzenia wobec osób z innych kultur lub z innego środowiska frontalny atak kłamstwa i propaganda szerzone w mediach fałszywi bracia  W czasach Związku Radzieckiego KGB spreparowało list do braci, podszywając się pod brata Knorra i zachęcając do oddzielenia się od ogólnoświatowej organizacji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nie miłujcie świata - 1 Jn 2:15</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-milujcie-swiata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-milujcie-swiata/</guid>
      <description>Robert Lucciani
1 Jn 2:15 - rozróżnia miłość do świata oraz miłość do tego, co na świecie
Lot Lot niezmiennie towarzyszył Abramowi i Saraj. Jednak w Rodzaju rozdział 13 czytamy, że stał się bardzo bogaty i podjęli z Abramem decyzje o rozdzieleniu się.
Rodz 13:11-13 opis pokazuje, co dalej działo się z Lotem:
 udał się na wschód następnie znajdował się pośród miast tego okęgu w końcu zamieszkał w pobliżu Sodomy  Ale w Rodz 14:11, 12 czytamy o kłopotach, w które wpadł.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nie znam was - Mat 25:12</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-znam-was/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-znam-was/</guid>
      <description>David Splane
Przypowieść o dziesięciu dziewicach, które czekają na oblubieńca. Mądre są przygotowane, mają dostatecznie dużo oliwy, a nawet pewien zapas oliwy. Głupie są gotowe czekać przez jakiś czas, ale nie zamierzają czekać zbyt długo. Nie wzięły zapasu oliwy. Z oddali słychać głos: &amp;ldquo;Oblubieniec!&amp;rdquo; wtedy głupie dziewice panicznie szukają rozwiązania. Tymczasem mądre po przybyciu oblubieńca wchodzą z nim na ucztę weselną. Dziewice reprezentują wszystkich pomazańców, nie tylko &amp;ldquo;niewolnika wiernego&amp;rdquo;
Łuk 12:32, 35, 36 - widać podobieństwo do przypowieści o dziewicach z Mateusza 25 rozdział.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niech dojdzie do Ciebie moje wołanie o pomoc (Ps 102:1)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/moje-wolanie-o-pomoc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/moje-wolanie-o-pomoc/</guid>
      <description>Robert Curzan
Arabskie przysłowie: &amp;ldquo;Ostatnie źdźbło trawy łamie grzbiet wielbłąda&amp;rdquo;.
Człowiek ma swoje ograniczenia. Niektóre ciężary nakładają na nas jakieś niezależne od nas okoliczności. Niektóre jednak ludzie biorą na siebie sami, gdy np. nie słuchają rad, muszą być skarceni, martwią się z powodu popełnionych w przeszłości błędów itp.
Ps 102 - modlitwa uciśnionego. Z wersetów 1 oraz 2 wynika, że wcale nie był przekonany, że Jehowa go wysłucha. Był zdesperowany, czuł się jak wspomniany wcześniej wielbłąd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niech nasze oczy zawsze będą lojalne wobec Jehowy - Mt 5:28</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/niech-nasze-oczy-beda-lojalne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/niech-nasze-oczy-beda-lojalne/</guid>
      <description>Anthony Morris
Oczy często mogą prowadzić do niemoralności - 2Pt 2:14
Tak właśnie Diabeł skłonił Ewę do grzechu - Rdz 3:1-5 W wersecie 6 widać, że skłonił ją do patrzenia na drzewo w inny, niż dotychczas sposób.
Jak poradzić sobie z pokusami podsuwanymi przez Diabła?
Potrzebna jest lojalność - Ef 4:24
Tak właśnie postąpił Jezus, gdy kusił go Szatan - Mt 4:8-10
Diabeł odwoływał się do wzroku pokazał, ale Jezus lojalnie i stanowczo odrzucał pomysły podrzucane przez Diabła.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niech nikt was nie uprowadzi (Kol. 2:8)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/niech-nikt-nie-uprowadzi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/niech-nikt-nie-uprowadzi/</guid>
      <description>Gary Breaux
Kol 2:6, 7 Paweł obawiał się pułapek zastawianych na chrześcijan. Zachęcał ich do umacniania się w prawdzie.
Kol 2:4 martwił się, że nawet ustalone w prawdzie osoby mogą ulec przekonującym argumentom, może się tak stać jeśli pozwolimy, aby kształtowały nas obce wartości
Kol 2:8 filozofia w szerokim znaczeniu, nie tylko klasyczna filozofia grecka.
rzeczy elementarne świata - w08 15.8 28 1 Jn 2:15-16. Naszą wiarę mogą osłabiać nie tylko poglądy filozoficzne czy religijne, ale też pragnienia ciała</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nigdy nie bądź przyczyną zgorszenia</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-badz-przyczyna-zgorszenia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nie-badz-przyczyna-zgorszenia/</guid>
      <description>Stephen Lett
Potknięcie może mieć różne konsekwencje, bardziej lub mniej poważne.
Mt 18:6 - przez przyczynienie się do czyjegoś upadku duchowego możemy sprowadzić na siebie potępienie.
Jak można doprowadzić kogoś do potknięcia?  Możemy kogoś popchnąć (szczególnie niebezpieczne na nierównym terenie).  Jehowa zachęca, nie popycha - Iz 48:18 - wskazuje na korzyści ze stosowania się do Jego zasad Rodzice chcą naśladować Jehowę nie naciskając na dzieci starsi —&amp;gt; nie zawstydzają prowadzący studium   Postawienie przeszkody na drodze, bez znaczenia czy świadomie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odbijajcie niczym zwierciadła chwałę Jehowy - 2 Kor 3:18</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/odbijajcie-chwale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/odbijajcie-chwale/</guid>
      <description>William Malenfant
Ten świat pod rządami Diabła jest coraz bardziej zdeprawowany. Lud Jehowy coraz bardziej różni się od tego świata, który naśladuje swojego władcę.
My odbijamy chwałę Jehowy! - 2 Kor 3:18 Nie rodzimy się z odpowiednimi przymiotami czy wiedzą - 1 Kor 4:7 Rzym 3:23 wszyscy jesteśmy grzeszni i tylko dzięki okupowi złożonemu przez Jezusa możemy cieszyć się uznaniem Boga.
Przykład Szczepana Dzieje 6:8-7:60
 Świetnie rozumiał Słowo Boże pomagał innym (usługiwał) był orędownikiem prawdy  Aż do końca, do męczęńskiej śmierci odzwierciedlał chwałę Jehowy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okazuj pokorę - 1 Pt 5:5</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/okazuj-pokore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/okazuj-pokore/</guid>
      <description>Mark Noumair
Ciekawe, że rady na temat pokory udziela akurat Piotr.
Łk 22:8-13 miał przygotować posiłek Paschalny. Wśród przygotowanych sprzętów przez Piotra była miednica, woda i ręcznik. Pewnie zastanawiali się, kto będzie mył nogi obecnym. Mieli okazję zastosować rady Jezusa.
Jn 13:3 Jan po latach zrozumiał, że Jezus doskonale rozumiał swoją pozycję. Mimo to, właśnie On umył nogi uczniom - w. 4
Jan wyjaśnił również powody takiego zachowania - w. 1 - miłość do uczniów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okazuj łaskę maluczkim - Prz 19:17</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/okazuj-laske-maluczkim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/okazuj-laske-maluczkim/</guid>
      <description>Stephen Lett
Prz 19:17 heb. &amp;quot;maluczki&amp;quot; - cienki, chudy, słaby; ang. &amp;quot;zgięty nisko&amp;quot; Czasami czujemy się przytłoczeni ciężarem różnych problemów.
Przykład Jezusa Jakie przymioty mu pomagały okazywać łaskę maluczkim?
 Współczucie - uczucie solidarności połączone z pragnieniem niesienia ulgi. Mk 6:34 - najwyraźniej trwało to kilka godzin. Wskazuje na to kontekst. Pokora - Flp 2:5-8 - był jedynym doskonałym człowiekiem na ziemi, a mimo to powstrzymywał się od krytykowania lub porównywania z innymi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pamiętajcie o tych, którzy przewodzą</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pamiejtajcie-o-tych-co-przewodza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pamiejtajcie-o-tych-co-przewodza/</guid>
      <description>Patrick LaFranca
Heb 13:7 Paweł napisał do chrześcijan pochodzenia żydowskiego w Jerozolimie ok 61 n.e
Kto w tym czasie przewodził? Jest bardzo prawdopodobne, że Ciało Kierownicze przebywało w Jerozolimie aż do oblężenia w 66 n.e A zatem Paweł mógł mieć na myśli również ówczesnych członków Ciała Kierowniczego.
W naszych czasach mamy niezwykłą możliwość obserwowania i naśladowania wiary współczesnych nam członków Ciała Kierowniczego. Mamy do dyspozycji Broadcasting oraz biografie opublikowane na przestrzeni lat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pobieraj się tylko w Panu - Rdz 28:2</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pobieraj-sie-w-panu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pobieraj-sie-w-panu/</guid>
      <description>Robert Ciranko
1 Kor 7:39 - najczęściej kojarzymy ten werset, gdy mowa o zawieraniu związków małżeńskich.
Ciało Kierownicze zawsze podkreślało potrzebę stosowania się do tych wskazówek Biblii.
Rdz 24:2 i następne ten werset jest w odsyłaczy do znanego nam wersetu. Podobnie postąpił Izaak
Pwt 7:3, 4 - ta zasada została wprowadzona również do Prawa Mojżeszowego.
A zatem była ważna przed Mojżeszem, w czasach obowiązywania Prawa oraz w czasach chrześcijańskich
Neh 13:26-27 Salomon zgrzeszył lekceważąc tę zasadę</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podstępne metody Szatana (Rdz 3:1)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/podstepne-metody-szatana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/podstepne-metody-szatana/</guid>
      <description>Gary Breaux
Dwie metody:  użyta w odniesienia do młodszego stworzenia, któremu brakowało doświadczenia  Rdz 3:1 - zasianie wątpliwości. Odpowiedź Ewy wskazuje na to, że nie miała pojęcia do czego zmierza Szatan. liczył na to, że ważniejsza niż miłość do Boga będą dla niej osobiste korzyści    Wnioski: Mamy wolną wolę, więc Jehowa oczekuje, że będziemy jej używać, tzn zastanawiać się i podejmować przemyślane decyzje
Heb 12:15-16 musimy cały czas czuwać.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podążanie naprzód z wiarą, a nie ze strachem (Izaj. 41:10)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/podozanie-naprzod-z-wiara/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/podozanie-naprzod-z-wiara/</guid>
      <description>Joel Dellinger
Strach to najczęściej spotykane uczucie w naszych czasach
Łuk 21:11 a w 26 mówi o strachu, który zdominuje świat w czasie końca
Jehowa przygotował nas do tego, jak zachowywać spokój
w 2019 tekst roczny Iz 41:10
 Jehowa będzie z nami On jest naszym Bogiem Będzie nas wspierał  Nasi bracia i siostry w więzieniach otrzymują mnóstwo listów i innego wsparcia od Jehowy.
Niepokoje na świecie przypominają kołysanie samolotem od wpływem silnego wiatru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokochał ją</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pokochal-ja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pokochal-ja/</guid>
      <description>David Splane
Rdz 24:67 - klucz do zrozumienia charakteru i cech osobowości Izaaka.
Był człowiekiem wrażliwym. Minęły 3 lata po śmierci Sary, a mimo to wciąż opłakiwał swoją matkę.
Pisarz księgi Rodzaju najwyraźniej widział przejaw jego uczuć, dlatego mógł o tym napisać. A zatem Izaak nie ukrywał swoich uczuć.
Rebeka napoiła nie tylko Eliezera, ale też 10 jego wielbłądów. Nie musiała tego robić, gdyż Eliezera miał sług, a ona nie była sługą.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pomaganie ludziom ze wszystkich grup językowych</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pomaganie-wszystkich-grup-jezykowych/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pomaganie-wszystkich-grup-jezykowych/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Iz 60:22 wszędzie widzimy niezwykłe tempo rozwoju
Prace tłumaczeniowe W poprzednim roku służbowym wydano zgodę na tłumaczenie na kolejne 88 języków.
Naszym pragnieniem jest działanie w zgodzie z wolą Jehowy - 1 Tm 2:3-4
1 Kor 14:9 literatura jest potrzebna, aby można było zrozumieć podstawowe nauki biblijne oraz aby były dostępne publikacje wykorzystywane na zebraniach chrześcijańskich.
Dzieje 2 Jehowa umożliwił zrozumienie prawdy w języku ich serca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postępujcie jak mądrzy - Ef 5:15-16</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/postepujcie-jak-madrzy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/postepujcie-jak-madrzy/</guid>
      <description>Ralph Walls
Ef 5:15-16 por. Byington, Rotterham
W Efezie panowało ogromne bałwochwalstwo. Rozdział 19 dziejów pokazuje, że wielu, którzy zostali chrześcijanami musieli zniszczyć wiele ksiąg magicznych. A apostoł Jan pisał do nich „Strzeżcie się bałwochwalstwa”. W tych czasach była tam również rozpowszechniona przemoc i rozrywki z tym związane
Ef 2:19, 21 poświęcamy czas na jednoczenie się z Bogiem
Musimy poświęcać czas na chronienie się przed wpływem ducha tego świata.
Czy jesteśmy bardziej Polakami niż Świadkami Jehowy?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potęga własnego przykładu - Rzymian 2:21</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/potega-przykladu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/potega-przykladu/</guid>
      <description>David Schafer
Kiedy oboje małżonkowie decydują się na separację lub rozwód bez podstaw biblijnych, coś na pewno jest nie tak z ich duchowością.
Oczywiście nie chodzi o to byśmy w każdym przypadku dochodzili do takiego uproszczonego wniosku. W grę może wchodzić wiele okoliczności, o których nie wiemy.
Jer 3:1-5 Jehowa rozumie ból w sercu osób, które przeżywają takie trudności.
w55 15.6 14 Diabeł dąży do tego, aby zniekształcić zrozumienie czym jest miłość już w młodym wieku, w dzieciństwie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powołanie do życia w niebie (1 Jana 3:2)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zycie-w-niebie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zycie-w-niebie/</guid>
      <description>Anthony Morris
1 Jana 3:2 chrześcijanie są pewni, że pójdą do nieba o ile pozostaną wierni
Niektórzy zastanawiają się nad tym czy są namaszczeni. Już sam fakt, że ktoś się nad tym zastanawia wskazuje na to, że tak nie jest.
Jak okazywać szacunek tym, których Jehowa namaścił? Między innymi nie zadajemy osobistych pytań, np skąd wiesz, że jesteś namaszczony?
Rz 8:15-17 duch Jehowy zaświadcza, to przekonuje ich, że są pomazańcami</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Przeciwstawcie się Diabłu - Jak 4:7</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/przeciwstawcie-sie-diablu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/przeciwstawcie-sie-diablu/</guid>
      <description>Gajus Glockentin
Wymaganie Jehowy z Jak 4:7 pokazuje jaki mamy potencjał. Jehowa nie oczekuje od nas tego, czego nie jesteśmy w stanie zrobić.
Zdrowie. Szatan próbuje wykorzystać naszą naturalną troskę o zdrowie, aby nas rozproszyć lub sprawić, aby to stało się najważniejsze w naszym życiu. Łuk 12:25 dbamy o zdrowie, ale nie stajemy się nazbyt zatroskani.
Nastawienie. Odgrywa ważną rolę. Jeśli mamy złe nastawienie nigdy nie będziemy zadowoleni. Nawet, jeśli mamy powody do radości.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Przez 1900 lat nie było &#34;niewolnika&#34; - Mat 24:45</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/1900-lat-nie-bylo-niewolnika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/1900-lat-nie-bylo-niewolnika/</guid>
      <description>David Splane
Cztery czynniki
 Pokarm duchowy  źródło Biblia do 1455 roku nie był drukowanych egzemplarzy po łacinie przez pierwsze 1000 lat naszej ery nawet wielu królów nie potrafiło czytać   Stosunek do Biblii. Nawet, gdy była dostępna, protestanci brali z niej to, co im pasowało. Brak jednomyślności wśród osób ceniących Biblię. Innowierców prześladowano Ewangelizacja. Przez wiele stuleci katolicy traktowali głoszenie ewangelii poważniej niż protestanci. Powód? Predestynacja &amp;ndash;&amp;gt; po co głosić, jeśli wszystko jest już ustalone?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Przy podejmowaniu decyzji uwzględniaj Jehowę - 2 Kron 16:9</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/decyzja-uwzgledniaj-jehowe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/decyzja-uwzgledniaj-jehowe/</guid>
      <description>Seth Hyatt
Niektóre decyzje nie mają większego znaczenia, ale są takie, które mają istotny wpływ na naszą więź z Jehową.
Wierny król Asa potrzebował skorygowania - 2 Kron 16:7
Mimo tego, że Asa wiedział jak należy postąpić i miał odpowiednie doświadczenie, które mogło mu o tym przypominać, w tym przypadku podjął złą decyzję.
Wydawało się, że wszystko idzie po myśli Asy, ale Jehowie nie podobała się ta decyzja.
Dlaczego, gdy stanął przed milionową armią zaufał Jehowie, a w przypadku konfrontacji z izraelitami nie?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Przyjmij zmianę z wiarą i ufnością - Heb 13:17</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/przyjmij-zmiane/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/przyjmij-zmiane/</guid>
      <description>Mark Sanderson
Nowe przydziały wymagają wiary.
Przykłady
 Henoch. Heb 11:5 - szybka zmiana przydziału Abraham. Heb 11:8 - choć nie wiedział dokąd. Mojżesz. Długie szkolenie Jezus. Flp 2:5 - największa zmiana Chrześcijanie w I wieku. Dzieje 8:1 - wszyscy musieli się przenieść w inne miejsce ze względu na swą wiarę.  Nie ma nic niezwykłego w zmianach przydziału. Mogą się wówczas pojawiać różne uczucia. Jehowa to rozumie. Znoszenie niedoskonałości drugich - Flp 4:6 David Schafer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pycha poprzedza upadek (Prz 16:18)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pycha-poprzedza-upadek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/pycha-poprzedza-upadek/</guid>
      <description>Stephen Lett
Który powód pielęgnowania pokory jest najważniejszy? - Jak 4:6
Kto raz okazał się pokorny niekoniecznie pozostaje takim na zawsze. Pokorę można utracić. Czy to się dzieje automatycznie? 5 sytuacji może być próbą naszej pokory i jeśli nie będziemy ostrożni spowodować jej utratę:
 Otrzymujemy jakiś przywilej albo dodatkową odpowiedzialność. Hagar może być tego przykładem. Gdy zmieniła się jej pozycja w rodzinie Abrahama utraciła pokorę. Anioł poradził jej, aby wróciła do Sary i upokorzyła się przed nią.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rada, która przynosi korzyści - Ps 73:24</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/rada-ktora-przynosi-korzysci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/rada-ktora-przynosi-korzysci/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Czy zawsze zdaję sobie sprawę, kiedy udzielana jest mi rada?
Często rady udzielane są niebezpośrednio
 Pytanie  Przykład: młode małżeństwo, jadą samochodem. Żona pyta: Kochanie, czy nie sądzisz, że powinniśmy pojechać inną drogą? To znaczy &amp;ldquo;Jedź inną drogą!&amp;rdquo; Jezus właśnie tak postępował. Na przykład pytał: Piotrze, co sądzisz&amp;hellip;?
W związku z tym musimy być &amp;ldquo;prędcy do słuchania&amp;rdquo; - Jak 1:19 czyli czuli na wskazówki i gotowi do działania.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rozkoszuję się prawem Bożym - Rzymian 7:22</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/rozkoszuje-sie-prawem-bozym/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/rozkoszuje-sie-prawem-bozym/</guid>
      <description>Stephen Lett
Rzym 7:22
 rozkoszować się - czerpać wielką przyjemność doprawdy - bez wątpienia, bezspornie  Rdz 3:1 &amp;ldquo;rzeczywiście&amp;rdquo; Iz 41:10 &amp;ldquo;naprawdę&amp;rdquo; Mat 24:45 &amp;ldquo;rzeczywiście&amp;rdquo;    A zatem rozkoszowanie się prawem Bożym, to coś więcej niż tylko wiedza na jego temat.
Przykłady osób, które znały prawo:
 Ewa Salomon  Pozytywne przykłady:
 Józef Hiob Jezus  Różnica polega nie na posiadanej wiedzy, ale na stosunku do prawa, nastawieniu do Słowa Bożego</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rozpoznawaj kłamstwa Szatana (Rodz. 3:15)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/rozpoznawaj-klamstwa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/rozpoznawaj-klamstwa/</guid>
      <description>Robert Ciranko
Rdz 3:15 zapowiedź zniszczenia Szatana i usunięcie wszelkiego wpływu na nasze życie
Skorowidz → Szatan → Sposoby oddziaływania na ludzi
Dwie metody, które są na tej liście:
Wmawianie ludziom, że są nic nie warci  Rz 8:33, 34 Bóg nie może kłamać, a wielokrotnie zapewnia nas o swojej miłości. Oskarżenia Szatana nie mają żadnego wpływu na miłość, jaką obdarzył nas Jehowa. Nikt nawet Szatan nie jest w stanie zniszczyć tej miłości To wierutne kłamstwo Diabła i trzeba z nim walczyć tak samo, jak z innymi kłamstwami  Propaganda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schronienie przed wiatrem - Iz 32:2</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/schronienie-przed-wiatrem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/schronienie-przed-wiatrem/</guid>
      <description>Kenneth Flodin
Iz 32:1, 2 - król to Jezus. A &amp;ldquo;książęta&amp;rdquo;?
 niektórzy z dzisiejszych starszych niektórzy z dawnych mężów wiary, takich jak Abraham itp - Ps 45:16  To Jezus zadecyduje, kogo wyznaczyć do tego zadania.
1 Tym 3:2-10 te wymagania, to podstawowe wymagania chrześcijańskie i dotyczą nie tylko starszych. Również siostry powinny im w rozsądnej mierze odpowiadać.
Tytusa 2:2 - może warto od czasu do czasu przeanalizować te cechy i zastanowić się czy odpowiadam temu opisowi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serce jest zdradliwe (Jer. 17:9)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/serce-jest-zdradliwe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/serce-jest-zdradliwe/</guid>
      <description>Anthony Morris
Jer 17:9 Każdy człowiek musi sobie radzić ze zdradliwym i zwodniczym sercem. Jak by tego było mało, jest jeszcze zwodnicze! Żeby chronić swoją więź z Bogiem musimy uznać ten fakt.
Mt 6:13 Kiedy ostatnio prosiłem o to mojego niebiańskiego Ojca? Im bliżej końca, tym bardziej powinniśmy o to prosić.
1 Tes 3:5 Paweł pomaga nam dostrzec zagrożenie. Wciąż istnieje i działa kusiciel, który pragnie pozbawić nas naszej więzi z Jehową.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skosztuj czym jest okup - Gal 2:20</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/skosztuj-okup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/skosztuj-okup/</guid>
      <description>John Ekrann
&amp;ldquo;Mnie&amp;rdquo;, &amp;ldquo;za mnie&amp;rdquo; - Paweł osobiście odnosił się do okupu
Heb 6:5 i zakosztowali coś bardzo osobistego. Nikt nas z tego nie wyręczy
Przykłady rozmyślania nad okupem, by wzorem Pawła mieć do niego osobisty stosunek.
Wewnętrzne obawy Zasada przyczyny i skutku ma na nas ogromny wpływ. Dlatego czasami dochodzimy do wniosku, że coś z nami nie tak, bo sprawy nie układają się idealnie.
Okup to rozwiązanie dla dobrych ludzi, którym przytrafiają się nieszczęścia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Składaj ofiary z ochoczym nastawieniem (Ps. 54:6)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/ofiary-z-ochoczym-nastawieniem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/ofiary-z-ochoczym-nastawieniem/</guid>
      <description>William Malenfant
Dawid cieszył się uznaniem Jehowy i kluczową rolę odgrywało jego nastawienie. Zawsze modlił się z otwartym sercem, nawet jeśli popełnił grzech
Ps 54:6 Jehowa widzi nie tylko to, co Mu dajemy, ale też z czego dla niego rezygnujemy
Ważne są pobudki i zwraca na to uwagę przykład Kaina, który przecież złożył ofiarę Jehowie, ale nie znalazła ona Jego uznania
Amosa 5:21-24 szczególnie werset 23 podkreśla, co tak na prawdę ma znaczenie dla Jehowy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stale sobie uświadamiajcie, co jest wolą Jehowy - Kapł 19:18</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/stale-sobie-uswiadamiajcie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/stale-sobie-uswiadamiajcie/</guid>
      <description>Anthony Morris
Uświadamianie sobie, co jest wolą Jehowy jest szczególnie ważne, gdy podejmujemy decyzje.
 Przykazanie - sprawa oczywista wiele sytuacji nie ujęte - wtedy zasady  Ci, którzy lekceważąco odnoszą się do zasad, zapewne kiedyś złamią jakieś przykazanie.
Ef 5:15-17 stałe uświadamiać sobie, wdg niektórych przekładów &amp;ldquo;starać się zrozumieć&amp;rdquo;
Przykłady  muzyka - nie wystarczy zakładać, że skoro mi się podoba, to jest ok wygląd w służbie 2Kor 6:3  Sam upływ czasu nie wyostrzy naszego duchowego wzroku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Starsi wiekiem - bądźcie zawsze wierni - Prz 16:31</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/starsi-wiekiem-zawsze-wierni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/starsi-wiekiem-zawsze-wierni/</guid>
      <description>Samuel Herd
Ps 90:10 starość wiąże się z problemami
Pozytywne strony Zgromadziliśmy już wiele skarbów w niebie.
Wspaniały przykład Barzilaja. Był świadomy swoich ograniczeń związanych z wiekiem. Doceniał osoby młodsze.
Z wiekiem nie słabnie miłość Jehowy do nas. Wręcz przeciwnie.
Hiob 42:10-17 umarł stary i syty dni</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stańcie się naśladowcami Boga - Ef 5:1</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nasladowcy-boga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/nasladowcy-boga/</guid>
      <description>John Ekrann
Naśladowanie, to jedna z podstawowych metod uczenia się. Widać to na przykładzie dzieci, którzy naśladują rodziców. To umiejętność, której nie da się &amp;ldquo;wyłączyć&amp;rdquo;. Nawet zwierzęta mają taką skłonność. Musimy być bardzo uważni, kogo chcemy naśladować.
1 Kor 15:33 por Wyj 23:24 por Powt 18:9 - Gdy Izraelici zlekceważyli tę radę popadli w kłopoty 2 Królów 17:15 Podobnie w czasach chrześcijańskich - 3 Jn 11
Jehowa mówi nam &amp;ldquo;Naśladuj mnie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strzeż się zbytniej pewności siebie - 1 Kor 10:12</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzezmy-sie-zbytniej-pewnosci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzezmy-sie-zbytniej-pewnosci/</guid>
      <description>Stephen Lett
Dlaczego pilot bagatelizuje czasami listę do sprawdzenia przed wylotem? Ze względu na zbytnią pewność siebie. Podobnie chrześcijanin może zaniedbać się w badaniu samego siebie właśnie z powodu zbytniej pewności siebie.
Prz 14:16 nie chcemy należeć do głupców, którzy są zbyt pewni siebie. Chcemy być ostrożni.
Jak być ostrożnym?  Nigdy zarozumiałe nie myślimy, że możemy coś robić bez upoważnienia.  Uzjasz jest ostrzegawczym przykładem. Dawid mimo, że miał możliwości zabicia Saula, nie czuł się upoważniony nawet dotknąć króla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strzeż swojej więzi z Jehową (Kol. 3:5)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzez-wiezi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzez-wiezi/</guid>
      <description>Harold Corkern
Kol 3:5 - całkowite wyeliminowanie złych pragnień
Dzięki temu unikamy wielu problemów oraz udaje nam się zachować czyste sumienie przed Bogiem - por. werset 6
Chciwość jest bałwochwalstwem - w78/24
Jakie zachodzi podobieństwo między bałwochwalstwem oraz cudzołóstwem? W jednym i drugim przypadku dochodzi do niewierności. W pierwszym przypadku wobec Jehowy, a w drugim wobec współmałżonka.
Ps 33:4
Niektóre zagrożenia dla małżonków Prz 22:3
Fundamentalną funkcją małżeństwa jest zapewnienie sobie nawzajem wsparcia emocjonalnego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strzeżcie się zachłanności - Łuk. 12:15</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzezcie-sie-zachlannosci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzezcie-sie-zachlannosci/</guid>
      <description>James Mantz
Różnica między potrzebami, a zachciankami. Świat handlu wywiera na nas nieustanną presję, wmawiając nam, że wiele rzeczy jest nam po prostu niezbędne do życia. Materializm to skupianie się na sprawach materialnych, a nie na dobrach duchowych.
Obj 3:17 - najwyraźniej materialistyczny sposób myślenia udzielił się też niektórym chrześcijanom w I wieku
Obj 3:18 - lekarstwem na to miało być zaopatrzenie się w dobra duchowe u Jezusa
Przysłów 11:4 - przypomnienie o tym co jest naprawdę ważne</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strzeżmy się oszustwa - Judy 9</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzezmy-sie-oszustwa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/strzezmy-sie-oszustwa/</guid>
      <description>Kenneth Flodin
Kontekst wersetu 9:
w 3 - zamiast pisać o wybawieniu czuł się zmuszony do zmiany tematu. Trzeba było chronić zbór w I wieku przed oszustami w 4 oraz 16
W wersecie 9 najwyraźniej nawiązuje do Pwt 34:6. Michał, czyli Jezus, był jak umiejętny prawnik, który argumentował, że Szatan nie ma prawa do ciała Mojżesza. Ale rozumiał i uznawał, że sędzią jest Jehowa.
To była przestroga dla ówczesnych odstępców nie mieli jedynie odmiennego zdania, ale osądzali starszych i innych braci odpowiedzialnych w tamtych czasach za dzieło.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szczęśliwy ów niewolnik - Mat 24:46</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/szczesliwy-niewolnik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/szczesliwy-niewolnik/</guid>
      <description>John Ekrann
Mat 24:46-47 pochwalony za to, że dobrze wywiązuje się z zadania karmienia czeladzi
Ps 23 dobrze opisuje troskę Jehowy
 Jehowa prowadzi swój lud, zapewnia przewodnictwo posługując się „niewolnikiem wiernym i roztropnym” w 4 ochrona. Dzisiaj „niewolnik” również nas chroni przed odstępcami zapewnia dostatek pokarmu duchowego  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Słowo w słusznym czasie - Przysłów 15:23</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/slowo-w-slusznym-czasie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/slowo-w-slusznym-czasie/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
1 Kor 12:24-25 &amp;ldquo;jednakowe troszczenie się o siebie&amp;rdquo; dosłownie &amp;ldquo;zamartwianie się o siebie nawzajem&amp;rdquo;. Użyte to samo słowo, co w kazaniu na górze w radzie, żeby się nie zamartwiać. Sprzeczność?
Kontekst. Nie zamartwiamy się o sprawy materialne, ale troszczymy się o wszystko, co ma związek ze sprawami duchowymi w kontaktach z braćmi.
Podobnie Flp 2:20 por 4:6
Przykład: zazdrość w pewnych okolicznościach jest pozytywnym uczuciem.
Czym nie jest szczera troska?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Słuchaj ze zrozumieniem - Mat 13:16</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/sluchaj-ze-zrozumieniem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/sluchaj-ze-zrozumieniem/</guid>
      <description>Stephen Lett
Jehowa zaopatrzył nas w 5 zmysłów, ale co ciekawe to słuchanie najbardziej przybliża nas do życia wiecznego.
Słuchaj Izraelu…
Dzisiaj jest podobnie. Czy jednak wystarczy po prostu słyszeć słowa od Boga? Oczywiście nie - Mat 13:16
Pochwalił ich, ponieważ słuchali ze zrozumieniem.
Mk 4:23-24 trzeba koncentrować się na tym co słyszymy i rozważać to.
Heb 2:1 niezwykła uwaga!
Przykład: jesteśmy w płonącym domu, wbiega strażak i ostrzega innych informując o pożarze i podaje jedyną drogę ewakuacyjną.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Słuchanie wskazówek ratuje życie - Marka 13:19</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/sluchanie-wskazowek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/sluchanie-wskazowek/</guid>
      <description>Christopher Mavor
Znak przy przejazdach w Ameryce: STOP, LOOK, LISTEN AND LIVE
Świadomość zagrożenia, bo rozpędzony pociąg nie zatrzyma się w miejscu.
Podobne przesłanie zawierają wskazówki z Biblii.
Łuk 17:20-21 - rozpoznanie znaków i podjęcie stosownych działań wymaga czujności, zaangażowania „władz poznawczych”.
Dobry przykład takiego działania, to Daniel, który na podstawie Pism oczekiwał końca 70 letniej niewoli w Babilonie. Jezus polecił nam postępować podobnie
Łuk 21:29-31 - w gruncie rzeczy: stój, popatrz i słuchaj</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te członki ciała są niezbędne - 1 Kor 12:22</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czlonki-ciala-niezbedne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/czlonki-ciala-niezbedne/</guid>
      <description>Izak Marais
Zbór - postanowienie Boże. Jezus wspiera naszą społeczność.
1 Kor 12:14 - Paweł przyrównuje zbór do ciała ludzkiego. Każdy ma jakieś zadanie. Różne dary i różne rodzaje działań.
wersety 17, 19, 21 - wykonujemy różne zadania, ale bardzo się nawzajem potrzebujemy.
&amp;ldquo;Słabsze&amp;rdquo; - z fizycznego punktu widzenia wydają się słabsze.
werset 23, 24 - jest współpraca, nie patrzymy z góry na tych, którzy z jakiegoś powodu wydają się słabsi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To pokolenie nie przeminie - Mt 24:34</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/to-pokolenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/to-pokolenie/</guid>
      <description>Kenneth Flodin
Wcześniejsze zrozumienie związane było z częstym użyciem słowa &amp;ldquo;pokolenie&amp;rdquo; w negatywnym sensie.
Pogląd ten skorygowano w w08 15.2
Zgodnie z kontekstem, Jezus zwracał się do wiernych uczniów - w. 32, 33
Dodatkowo uściślono to w w10 15.4 oraz w14 15.1
Jezus nie podawał tej informacji, żeby ułatwić nam wyliczenia możliwej daty końca. Wręcz przeciwnie, zaledwie kilka wersetów dalej - Mat 24:36
W proroctwie tym nie ma też żadnych dodatkowych wzmianek dotyczących wieku pomazańców, którzy dożyją początku wielkiego ucisku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toczenie wewnętrznej walki - 1 Pt 2:16</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/toczenie-walki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/toczenie-walki/</guid>
      <description>Gary Breaux
Mat 24:6, 7 - Biblia zapowiadała wojny między narodami
Rzym 7:22, 23 - zapowiedziano też wojnę toczącą się w nas
Ta sama wojna została opisana w Gal 5:17
Ciało vs. Duch Ciało - nasza niedoskonałość. Grzech odziedziczony po przodkach. Skutki - Gal 5:19
Duch - duch Boży, który prowadzi nas do prawości
Jak wygrać tę wojnę? Żadnej wojny nie wygrywa się bez strategii.
Przykład: Midianici - Sędz 6:4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tyś stworzył wszystko - Obj 4:11</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/tys-stworzyl-wszystko/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/tys-stworzyl-wszystko/</guid>
      <description>James Mantz
Organizacja Jehowy wciąż udostępnia nam narzędzia, dzięki którym możemy umacniać i bronić naszą wiarę w stwarzanie.
1 Pt 3:15
 zachęta do obrony wskazano na sposób, jak to robić  Kiedyś literatura na ten temat była dość konfrontacyjna. Dzisiaj jesteśmy zachęcani do pomagania ludziom w:
 ustaleniu faktów wyciąganiu wniosków z tych faktów  Pomagają nam w tym dwie niedawno wydane broszury: Pochodzenie życia oraz Czy życie zostało stworzone?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ucz się języka mądrych - Przysłów 12:18</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/ucz-sie-jezyka-madrych/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/ucz-sie-jezyka-madrych/</guid>
      <description>Robert Lucciani
Czasami nie możemy wyskoczyć z kolein negatywnego myślenia, co ma wpływ na naszą mowę. Co zrobić, aby nasza mowa była bardziej budująca?
Mądrzy oceniają sytuację z właściwej perspektywy.
Hiob - Hioba 40:2 &amp;ldquo;ten, który krytykuje&amp;rdquo;. Np w Hioba 9:15-18
Jehowa pokazał mu sytuację z właściwej perspektywy. Zadał mu szereg pytań, które pomogły mu inaczej spojrzeć na swoją sytuację i zarzuty jakie kierował do Boga. Jaki był rezultat?
Hioba 42:5, 6 - został skorygowany</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uczmy się przejawiać zbożne oddanie we własnym domu - 1 Tym 5:4</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/uczmy-sie-zbozne-oddanie-w-domu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/uczmy-sie-zbozne-oddanie-w-domu/</guid>
      <description>David Schafer
1 Tym 5:4 gdyż to jest miłe w oczach Bożych - główny powód
Rozmawiajmy. Prz 15:22  zadawanie właściwych pytań wyraźny obraz sytuacji  Ustalmy rzeczywiste potrzeby. Prz 14:15 - rozważać swe kroki fy rozdz. 15 ss. 176-177 ak. 9-10 Szacunek dla sędziwych rodziców 9 Okazywanie sędziwym rodzicom szacunku wymaga wyrozumiałości oraz wczuwania się w ich położenie. Z biegiem lat coraz trudniej im się poruszać, jeść i zapamiętywać. Mogą potrzebować pomocy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unikajmy szemrania (Jak. 3:5)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/unikajmy-szemrania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/unikajmy-szemrania/</guid>
      <description>Stephen Lett
Jak 3:5 - przeciętny język waży zaledwie 70 gramów. Potrafi podnieść tysiące kilogramów, kiedy na przykład przewodniczący zgromadzenia prosi o powstanie.
Szemranie: wydawać cichy, jednostajny dźwięk. Szemranie ludzi to ciche narzekanie, krytyka. Hebrajskie słowo może też oznaczać &amp;ldquo;warczenie&amp;rdquo;.
Liczb 12:1-3, 9 Jehowie to się nie podobało. Poraził Miriam trądem, odrażającą chorobą, która odpychała ludzi. W ten sposób podkreślił, jak ona wygląda w Jego oczach, gdy szemrała
Judy 16 Kto był pierwszym niezadowolonym ze swojego losu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usuń przeszkody utrudniające przebaczenie - Rzymian 12:19</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/usun-przeszkody-przebaczenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/usun-przeszkody-przebaczenie/</guid>
      <description>Michael Hansen
Nie jesteś w stanie przebaczyć komuś, ani nie jesteś w stanie uzdrowić stosunków z kimś, jeśli szukasz zemsty.
Rzym 12:19 nie mamy do tego prawa, to rola Jehowy. Tylko On jest naprawdę wykwalifikowany, żeby kogoś osądzić. Zrobi to najlepiej, ponieważ nie podlega ludzkim ograniczeniom.
To łatwe, kiedy sprawa dotyczy kogoś innego.
1 Pt 2:23 właśnie tak postępował Jezus.
Rzym 12:19 „ja odpłacę” - a zatem poleganie na tej obietnicy, to także kwestia przejawiania wiary</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uważajcie drugich za wyższych od siebie - Flp 2:3</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/drugich-za-wyzszych/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/drugich-za-wyzszych/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Flp 2:3 - nie powiedziano, że trzeba uważać za wyższych od siebie tych, którzy faktycznie są wyżsi, ale należy tak się odnosić do wszystkich.
Król Dawid - przykład
Traktował Saula z wielkim szacunkiem. Co mu w tym pomogło?
 bal się Jehowy szanował zamianowanie od Jehowy nie czuł się upoważniony do ingerowania w te sprawy  To nie znaczy, że uważał Saula za przyjaciela albo że go idealizował</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uświęcanie imienia Jehowy (Mat. 6:9)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/uswiecanie-imienia-jehowy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/uswiecanie-imienia-jehowy/</guid>
      <description>Ronald Curzan
Pytanie: Gdzie jest Jehowa? jest bardzo głębokie. Znaczy - jakie miejsce w moim życiu zajmuje Jehowa?
Przykład odpowiednich priorytetów pozostawił nam Jezus. Uczył tego również swoich naśladowców. Na przykład modlitwa wzorcowa odzwierciedla właściwą hierarchię wartości.
Uświęcanie imienia Bożego to coś więcej niż słowa, to całe nasze życie, nasze decyzje, to jak traktujemy innych. W ten sposób pokazujemy, że uznajemy imię Boga za święte.
Jer 2:5-6 nie zapytali, gdzie jest Jehowa por w 8 tzn nie uwzględnili Jehowy w swoim życiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wierni słudzy Boży w podeszłym wieku - Kapłańska 19:32</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wierni-sludzy-w-podeszlym-wieku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wierni-sludzy-w-podeszlym-wieku/</guid>
      <description>Robert Ciranko
Z powyższego wersetu wynika, że Jehowa bardzo ceni osoby w podeszłym wieku.
w15 1.6 &amp;ldquo;Jak starzeć się z godnością?&amp;rdquo;
Nie należy za wszelką cenę usuwać śladów starzenia się, gdyż mogą one świadczyć o mądrości i zdobytym doświadczeniu - Przys 16:31
Starość nie jest dla maminsynków.
Ps 90:9, 10, 12 - traktować każdy dzień jak dar od Jehowy, który możemy wykorzystać na służbę dla Niego. Cieszmy się kolejnym dniem - w.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Współpraca prowadzi do jedności - Łukasza 2:41</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wspolpraca-jednosc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wspolpraca-jednosc/</guid>
      <description>Joel Dellinger
Kluczowym spoiwem łączącym dzisiaj lud Boży jest jednakowy pokarm duchowy, jaki otrzymujemy za pośrednictwem organizacji Jehowy.
W 2016 roku do starszych oraz NO w USA wysłano ponad 80 listów oraz do Biur Oddziałów ponad 240 listów, żeby działać w sposób zjednoczony
Heb 13:7
 pamiętajcie - czyli doceniać pracę tych braci. To słowo może oznaczać również „wspominać”. Czyli staramy się pamiętać o tych braciach w modlitwach  Heb 13:17</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wszystko róbcie na chwałę Bożą - 1 Kor 10:31</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wszystko-robcie-na-chwale-boza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wszystko-robcie-na-chwale-boza/</guid>
      <description>Geoffrey Jackson
Nasz ubiór i wygląd zewnętrzny może skutecznie odwracać uwagę od tego, co mówimy.
Jest wiele stylów ubierania się i rodzajów ubrań, które są akceptowalne. Często na nasz sposób ubierania się ma wpływ nasza sytuacja finansowa. Ale zawsze powinny mieć na to zasady biblijne.
Pięć zasad pomocnych w ubieraniu się
1 Tym 2:9 Nie ubieramy się krzykliwie, dziwacznie i w sposób, który niestosownie odsłania ciało.
2 Kor 6:3 Nie dajemy powodu do zgorszenia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wygraj wewnętrzną walkę - Rzymian 7:23</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wygraj-walke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/wygraj-walke/</guid>
      <description>Stephen Lett
W naszym wnętrzu toczy się, wojna pomiędzy grzesznym ciałem i umysłem, chce podporządkować się Bogu.
&amp;ldquo;Prawo&amp;rdquo; - służy wyegzekwowaniu jakiegoś działania.
Możemy wygrać jak apostoł Paweł, który jest teraz nieśmiertelną istotą duchową w niebie.
Przykład: dwie toczące ze sobą walkę armie, dobra i zła
Jak pomóc dobrej armii?
 Pożywienie.  karmimy się regularnie i pilnie twardym, duchowym pokarmem pochodzącym od niewolnika wiernego i roztropnego - Mt 4:4; 1 Pt 2:2; Heb 5:14; Mat 24:45 głodzimy złą armię.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wykorzystywał swoje ciało, by przynosić chwałę Jehowie - 1 Kor 11:24</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/cialo-by-przynosic-chwale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/cialo-by-przynosic-chwale/</guid>
      <description>Mark Noumair
Łukasza 1:31 jak powstało ciało Jezusa? Jehowa posłużył się duchem świętym.
werset 35 duch zapewnił, że to będzie chłopiec i dał ochronę.
Mimo tego, że Jezus miał nowe ciało, zachował swoją osobowość.
Zanim Jezus przelał swą krew i oddał swoje ciało na ofiarę wykorzystywał je we właściwy sposób
1 Pt 4:1 dlaczego cierpiał w ciele? Postanowił wykorzystać swoje ciało, aby stanąć po stronie Jehowy w kwestii spornej. Aby wychwalać Jehowę.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wystrzegajmy się zbytniej pewności siebie - Mt 26:33</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zbytnia-pwenosc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zbytnia-pwenosc/</guid>
      <description>David Schafer
Mt 26:31 - Piotr wybielił się kosztem swoich współpracowników.
Wpadł w sidła zbytniej pewności siebie
Przed taką pułapką ostrzega Biblia:
 Ps 85:8, NWT 2013 Prz 14:16, NWT 2013  1 Kor 10:12 kontekst wskazuje na tarapaty, w jakie wpadli w starożytności Izraelici (w. 6-11)
Nie chodzi o pewność siebie w ogóle.
 2 Kor 1:24 1 Kor 16:13  Nie chodzi o pewność, czy stoimy, raczej należy pamiętać dzięki czemu to jest możliwe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wzdychanie będzie zamienione w radosne okrzyki - Rzymian 8:22</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/radosne-okrzyki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/radosne-okrzyki/</guid>
      <description>Mark Noumair
Rzym 8:18-22
w 18 nie umniejsza cierpień, jakie przeżywali chrześcijanie, jedynie porównuje z niebiańską chwałą.
w 19 Stworzenie oczekuje zmian na lepsze, objawienia synów Bożych.
w 20 nie było wyboru, należało postąpić tak. Ale jest nadzieja
w 21 uwolnieni z zepsucia - niedoskonałość będzie usunięta. Adam i Ewa byli doskonali, ale nie mieli życia wiecznego, tylko perspektywę takiego życia. Jehowa nie pozwolił im przecież zjeść z drzewa życia. Czeka nas chwalebna wolność dzieci Bożych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Właściwy pogląd na karcenie zbliża nas do Jehowy - Jer 30:11</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/karcenie-zbliza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/karcenie-zbliza/</guid>
      <description>Anthony Morris
Karcenie ma różne formy. Np. można sporządzać notatki zrobione podczas studium Biblii, gdy widzimy, że coś ma zastosowanie w naszym życiu.
Prz 3:11-12 - właściwy pogląd na skarcenie
Jak można odrzucać skarcenie? Gdy na przykład nie chcemy słuchać rad udzielanych przez starszych. Szczególnie jeśli opierają je na Słowie Bożym. W 1982 roku - w Strażnicy ukazały się artykuły dotyczące uzależnienia się od seriali i szkodliwości niektórych z nich w82 1 grudnia - siostra szczerze pisze, jak jedna z jej ulubionych bohaterek serialu miała wypadek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zabiegaj o miłość (1 Jn 3:18)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zabiegaj-o-milosc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zabiegaj-o-milosc/</guid>
      <description>Stephen Lett
Wyrażenie &amp;ldquo;zabiegać o miłość&amp;rdquo; występuje w Biblii trzykrotnie. Słowo &amp;ldquo;zabiegaj&amp;rdquo; może też oznaczać &amp;ldquo;pochwycić&amp;rdquo; i narodzi na myśl coś, czego mimo prób pochwycenia nie udaje się nam.
Tak właśnie jest z miłością, której ze względu na naszą niedoskonałość nie udaje nam się okazywać w doskonały sposób.
1 Jn 4:8 Jehowa jest doskonałym wzorem miłości. Okazywanie jej jest dla Niego naturalne
1 Kor 13:4-7 kilka wskazówek dla niedoskonałych ludzi, jako powinna być miłość.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zachowujcie jedność ducha - Ef 4:3</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jednosc-ducha/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/jednosc-ducha/</guid>
      <description>Stephen Lett
Ef 4:3 NW observe - NW2013 maintain
Jehowa i Jezus kochają jedność.
 1 Kor 14:33 Mt 19:1, 6 Jn 10:16 Jn 10:30  My też chcemy ją pielęgnować. Pierwsze podziały spowodował Diabeł. Natomiast celem Jehowy jest przywrócenie pierwotnej jedności Jego stworzeń - 1 Kor 15:28
Co sprzyja jedności?  Zrównoważony pogląd na samego siebie - Rzym 12:3 - unikamy zarówno domagania się swoich praw, jak i niskiego mniemania o sobie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zachowujmy pokorę i pokój (Filip. 2:3)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zachowuj-pokore-pokoj/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zachowuj-pokore-pokoj/</guid>
      <description>Robert Luccioni
Flp 2:3 por Mk 10:42-43 Myśl wielokrotnie powtarzana przez Jezusa. Był tym zainteresowany, ponieważ brak pokory może pozbawić nas uznania Boga oraz burzy pokój wśród ludu Bożego.
Mk 9:33-34 dorośli mężczyźnie, więc raczej się nie przekomarzali. Chodziło o to, co mieli w sercu 9:35.
Łuk 9:46-47 przyczyną naszych drobnych nieporozumień i poważniejszych konfliktów jest brak pokory
Rdz 16:9 po przeczytaniu sprawozdania może się pojawić wrażenie, że to Sara ma problem, ale rada anioła wskazuje, że brak pokory Hagar stworzył tę konfliktową sytuację.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zachowujmy postawę wyczekiwania - Mat 18:14</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/postawa-wyczekiwania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/postawa-wyczekiwania/</guid>
      <description>Joel Dellinger
Niecierpliwość jest niebezpieczna, może sprawić, że zaczniemy działać nierozważnie
Antidotum: Mich 7:7 w jednym wersecie, aż trzy razy nawiązuje do naszego Boga Jehowy.
Jak wygląda jakikolwiek problem czy sytuacja w zestawieniu z Jehową, z Jego perspektywy?
Z pomocą Jehowy jesteśmy w stanie znieść każdą sytuację. Micheasz chciał przypominać strażnika na wieży strażniczej. Czy to było łatwe? Kontekst:
Mich 7:2-6 ciężkie czasy. Stan moralny i duchowy opłakany. Podobnie dzisiaj żyjemy w okropnych czasach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zadowolenie z tego, co mamy (Hebr. 13:5)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zadowolenie-z-tego-co-mamy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zadowolenie-z-tego-co-mamy/</guid>
      <description>David Schafer
Heb 13:5, 6 kontekst
Nigdy cię nie porzucę i nigdy cię nie zostawię
Szczególnie pokrzepiające słowa w okresie niepewności ekonomicznej.
Dlaczego te słowa były potrzebne szczególnie w tym okresie?
Heb 13:24, 25 Paweł był w więzieniu, prawdopodobnie 61 r n.e. Wcześniej był wielokrotnie więziony i przyżywał w drodze do Rzymu różne problemy, ale właśnie w tych okolicznościach pisał o zadowoleniu z tego, co się ma.
A zatem Paweł miał swobodę mowy pod tym względem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zagłodź to, co cię rozprasza, karm to, na czym się skupiasz</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zaglodz-co-rozprasza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zaglodz-co-rozprasza/</guid>
      <description>Ronald Curzan
Łuk 12:1 - tysiące ludzi słucha Jezusa i nagle jeden ze słuchaczy przerywa przemowę Jezusa.
Łuk 12:13 - to nie miało nic wspólnego z tym, co mówił Jezus. Nie tylko rozproszył Jezusa, ale również tysiące jego słuchaczy.
Łuk 12:14 - Jezus nie dał się rozproszyć
Łuk 12:15 - uprzedził też wszystkich słuchaczy, aby nie dali się rozproszyć sprawami materialnymi
Łuk 12:21 - „przestańcie”.
Martwić się - po grecku ma związek z rozproszeniem umysłu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapraszanie wszystkich na Pamiątkę</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zapraszanie-na-pamiatke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zapraszanie-na-pamiatke/</guid>
      <description>David Splane
Ps 118:22 Jezus został odrzucony przez przywódców narodu żydowskiego, ale był przyjęty przez Jehowę
Myślenie o tym, że nasza służba jest odrzucana przez ludzi, ale ceniona przez Boga, może nas pokrzepić.
W Dniu Pamiątki chcemy w jak najpełniejszej mierze uczestniczyć w zapraszaniu innych na Pamiątkę.
Dobrze jest odwiedzić zainteresowanych, których już zaprosiliśmy, ale mogą zapomnieć o tej uroczystości.
Krótka wizyta lub telefon do nieczynnego może mieć ogromne znaczenie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zasady na czas prześladowań (Jana 15:20)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zasady-na-przesladowania/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zasady-na-przesladowania/</guid>
      <description>Robert Luccioni
 Nie zawsze pierwsze i najprostsze rozwiązanie jest najlepsze - Iz 30:1, 2 Nie dajmy się odciągnąć od naszego najważniejszego zadania - Neh 6:2, 3, 13 Podejmijmy praktyczne działania, które są w naszej mocy i zaufajmy Jehowie  Ezechiasz podjął wszelkie możliwe działania, aby chronić się przed Asyryjczykami, a potem po prostu czekał na Jehowę. Ciekawe, że Jehowa nie wykorzystał niczego z tego, co przygotował Ezechiasz, a jednak było to ważne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zorganizowani do spełniania woli Jehowy</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zorganizowani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zorganizowani/</guid>
      <description>Anthony Morris
1 Pt 2:17 → społeczność: ludzie należący do jakiejś grupy religijnej
Dzieje 15:1, 2 wygląda to na postanowienie organizacyjne → Dzieje 15:22-23, 41; 16:5
A zatem chrześcijanie nie przebywali osobno w domach twierdząc, że wystarcza osobista więź z Bogiem. Podobnie jest dzisiaj. Każdy z nas powinien od czasu do czasu przypominać sobie treść książki Zorganizowani. Na przykład każdego tygodnia w najbliższym czasie można zaplanować sobie przeczytanie jednego rozdziału tygodniowo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zrównoważony pogląd na poczucie winy (2 Sam. 12:13)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zrownowazony-poglad-poczucie-winy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zrownowazony-poglad-poczucie-winy/</guid>
      <description>Alex Reinmueller
Gal 3:19 poczucie winy wiąże się z Prawem, występkiem i sumieniem
Dlaczego Jehowa dał Izraelitom prawo, które wzbudzało w nich poczucie winy? Są trzy powody:  przypomina to, że Jehowa jest władcą wszechświata i zaopatrzył nas w sumienie. Poczucie winy świadczy o tym, że sumienie działa. Uświadamia nam potencjalne zagrożenie, ostrzega nas przed jeszcze gorszym postępowaniem Przyznanie się do winy sprawia ulgę, może dowodzić miłości do osoby, którą skrzywdziliśmy i ją przepraszamy  Są jednak sytuacje, w których poczucie winy jest nieuzasadnione:  przewlekłe poczucie winy  Przykład apostoła Pawła może być pomocny 1 Kor 15:9, 10 Przytłoczenie poczuciem winy wynikającym z postępków z przeszłości czyni nas słabymi i wrażliwymi na ataki Szatana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Lepszy jest koniec sprawy” (Kazn. 7:8)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/lepszy-koniec-sprawy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/lepszy-koniec-sprawy/</guid>
      <description>Kenneth Flodin
Kazn 7:8 cierpliwość przynosi wspaniałe efekty
Przykłady z Biblii zastosowania tej zasady 1 Król 20:7 dość przygnębiająca sytuacja. Początek wygląda niewesoło. Następnie Achab przytacza zasadę z Kaznodziei w w. 11
Podobnie Sędz 15:13 ilustruje zastosowanie tej zasady w 15-16
Hioba 42:12 kolejna ilustracja wspomnianej na początku zasady
Współczesne zastosowanie Strażnica z 1998 roku odniosła ten werset do wychowywania dzieci. Czasami rodzice mogą tracić cierpliwość do swoich dzieci.
Strażnica 1994 - osoby, które czują się pomijane przy zamianowaniach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Źródło żywej wody” (Jer. 2:13)</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zrodlo-wody-zywej/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/posts/zrodlo-wody-zywej/</guid>
      <description>Robert Luccioni
Jer 2:13 Jak to możliwe? Przestali cenić pokarm duchowy zapewniany przez Jehowę.
 Szatan stara się odwrócić naszą uwagę od życiodajnych pouczeń Nasze zdradliwe serce również nie chce podporządkować się Bogu  Negatywny przykład Salomona Pwt 17:16-17 Przykazania przeznaczone dla króla. Pod każdym z tych względów Salomon zawiódł
Pwt 7:3, 4 Zlekceważył również to przykazanie
Nie działo się to z dnia na dzień. Proces był stopniowy. Świadome decyzje, które potrafił sobie jakoś uzasadnić i usprawiedliwić.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
