<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Przemówienia specjalne on Notatki z Broadcasting</title>
    <link>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/</link>
    <description>Recent content in Przemówienia specjalne on Notatki z Broadcasting</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 12:48:45 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jakie wykształcenie jest najlepsze?</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/wyksztalcenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/wyksztalcenie/</guid>
      <description>Anthony Morris
Rady dotyczące wyższego wykształcenia zostały opublikowane w Strażnicy z 1 października 2005 roku.
Od tej pory koncentrujemy się na propagowaniu wartości Bożego wykształcenia.
Definicja: Szkoły publiczne w USA zapewniają 12 lat kształcenia. Kolejne lata nauki odbywają się w ramach wyższego wykształcenia.
Największy niepokój związany z wyższym wykształceniem jest związany z duchowymi szkodami, jakie może ponieść młoda osoba. Szczególnie niebezpieczna jest sytuacja, kiedy młoda osoba mieszka poza domem rodzinnym.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odpowiednio ustaw żagle, gdy wieje wiatr zmian</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/ustaw-zagle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/ustaw-zagle/</guid>
      <description>Christopher George
Zmiany - były zawsze. Ostatnio szczególnie dużo.
 Mogą powodować napięcia tracimy poczucie, że kontrolujemy nasze życie  Prz 12:25
Żeglarz nie ma kontroli nad pogodą, ale może się do niej dostosować i dzięki niej poruszać do przodu.
Ps 46:1-3 nawet przy największych zmianach, Jehowa jest niezmienny.
 Przeprowadzka. Ps 40:5 możemy dokonać osobistego podsumowania. Ileż razy Jehowa osobiście nas wybawiał? Czy Jehowa może to uczynić znowu? Iz 59:1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radzenie sobie z „plagą serca”</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/plaga-serca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/plaga-serca/</guid>
      <description>George Alijan
Dźwiganie ciężarów może wyczerpywać. W podróży do nowego świata każdy z nas niesie jakiś ciężar.
Prz 12:25 troski i problemy mogą być ciężarem.
1 Król 8:38 każdy zna plagę swojego serca. Salomon mówił o osobistych problemach każdego z obecnych w świątyni. Wszystko co nas przytłacza można uznać za plagę serca. Co ciebie przytłacza?
Trzy sytuacje Kiedy zniechęcają nas okoliczności Często wszystko w naszym życiu może zmienić się na gorsze mgnieniu oka, po jednym telefonie, chwili nieuwagi, badaniu itp</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Słowo Boże nie jest związane</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/slowo-ni-jest-zwiazane/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/slowo-ni-jest-zwiazane/</guid>
      <description>Nicholas Ahladis
Apostoł Paweł był gorliwy, ale bywały okoliczności, które ograniczały jego działalność
2 Tym 2:8-9 wierzył, że Słowo Boże nie jest wtedy związane
Heb 4:12 Słowo Boże jest „energetic” INT
Przeciwnicy w przeszłości próbowali na różne sposoby osłabić moc Słowa Bożego:
 usuwając imię Boże niszcząc kopie Słowa Bożego lub utrudniając dostęp do niego niedokładne tłumaczenie i archaiczny język  Przypomina to zwarcie w obwodzie elektrycznym, które uniemożliwia dopływ prądu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ważne przypomnienia</title>
      <link>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/wazne-przypomnienia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pim73.github.io/broadcasting/specjalne/wazne-przypomnienia/</guid>
      <description>Edward Ajian
Dlaczego Bóg dopuszcza cierpienia? Na to pytanie wszyscy znamy odpowiedź i często udzielamy tej odpowiedzi podczas służby kaznodziejskiej. Odpowiedź nie jest trudna.
W skrócie: chodzi o kwestię dotyczącą Bożego zwierzchnictwa i naszej lojalności wobec Boga w każdej sytuacji.
Ale co wtedy, gdy sami cierpimy? Wtedy często zbytnio skupiamy się na naszych uczuciach. Tracimy właściwą perspektywę.
Co może nam wówczas pomóc?
Biblijne przykłady  Rdz 16:5 - Sara i Abraham.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
